<rss version="2.0">
<channel>
<item>
<title>Али Хамени: Ассадын дэглэмийн уналт Ираны хүчийг сулруулахгүй</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Өнгөрсөн долоо хоногт Сири улсад 50 гаруй жил тогтсон Ассадын гэр бүлийн дэглэм нуран унасан нь дэлхий нийтийн анхаарлын төвд байна.</p> <p>Үүнийг Ассадын дэглэмийн гол түшиг тулгуур болж байсан Иран, Орос улсуудад том цохилт болсон гэж зарим ажиглагчид үзэж байгаа.</p> <p>Тэгвэл өчигдөр буюу Лхагва гарагт Ираны шашны дээд удирдагч Аятолла Али Хамени энэ талаар анх удаа мэдэгдэл хийжээ.</p> <p>&ldquo;Тэмцлийн утга учрыг ойлгодоггүй зарим хүмүүс тэмцэл сулрахад Исламын Иран улсыг бас суларна гэж төсөөлж байна. Иран бол хүчирхэг улс бөгөөд улам бүр хүчирхэгжих болно&rdquo; гэж Хамени хэлсэн байна.</p> <p>Израилийн эсрэг Ираны &ldquo;тэмцлийн тэнхлэг&rdquo; гэгч бүтэц бүрэлдэхүүнд Ассадын Сири стратегийн чухал үүрэгтэй оролцогч байсан юм. Ялангуяа хөрш Ливан дахь Тегераны холбоотон Хезболлад зэвсэг нийлүүлэхэд &nbsp;гол үүрэгтэй байжээ.</p> <p>Ираны &ldquo;тэмцлийн тэнхлэг&rdquo; гэгчид Ливаны Хезболла, Палестины Хамас, Йемений босогчид, Ирак дахь шийтийн жижиг зэвсэгт бүлэглэлүүд багтдаг.</p> <p>Эдгээр нь бүгд Израиль улс болон түүний гол дэмжигч АНУ-ыг эсэргүүцэн тэмцэх зорилгын дор нэгдсэн юм.</p> <p>Хамени өчигдөр ярихдаа Ассадын дэглэмийг унагасан гол эзэд нь АНУ, Израилийн &ldquo;Сионист дэглэм&rdquo; болохыг мэдэгджээ.</p> <p>&ldquo;Сирид болсон зүйл АНУ-Израилийн хамтарсан хуйвалдааны үр дүн гэдэгт эргэлзэх хэрэггүй&rdquo; гэж тэр хэлсэн юм.</p> <p>Хамени бас Сирийн өөр нэг хөрш улсыг энэ үйл явдалд холбоотойг хэлэхдээ нэрийг нь дурдаагүй байна.</p> <p>Сири нь Ирак, Израиль, Йордан, Ливан, Турк улсуудтай хил залгадаг.</p> <p>Эдгээрийн дотроос Турк улс Ассадын дэглэмийн эсрэг босогчдын тэмцлийг эртнээс дэмжиж байсан юм. Тиймээс Хамени хэнийг хэлсэн нь тодорхой байна.</p> <p>Сири улс өөр өөр зорилготой эзлэн түрэмгийлэгчдийн гарт орсныг тэр энэ үеэр хэлжээ.</p> <p>&ldquo;Тэд тус тусын зорилготой байгаа. Зарим нь Сирийн өмнөд, хойд газар нутгийг булаан авахыг зорьж байна. АНУ бол бүс нутагт байр сууриа бэхжүүлэхийг санаархаж байгаа&rdquo; гэж Хамени хэлсэн байна.</p> <p>Турк улс Сирийн хойд хэсэгт өөрийн цэргийг байрлуулж байгаа бол Ассадын дэглэмийг унасны дараахан Израиль улс Сирийн өмнөд хэсэгт цэргээ оруулаад байгаа.</p> <p>АНУ-ын цэрэг бас Сирид байрлаж, Исламын Улс террорист байгууллагыг устгахад Курдын зэвсэгт бүлэгтэй хамтран ажилладаг.</p> <p>2011 онд Сирид иргэний дайн дэгдсэний дараа Иран улс цэргийн зөвлөхүүдээ Ассадад туслуулахаар илгээж байв.</p> <p>Мөн Ираны холбоотон Хезболлагийн хүч Ассадын талд босогчдын эсрэг байлдаж байсан юм.</p> <p>Хамени энэ удаа Ассадын арми сул дорой байсныг хүлээн зөвшөөрчээ.</p> <p>Сирийн иргэний дайны эхэн үеийнх шиг сэтгэл зүй Ассадын армид байсан бол Иран улс сая туслахад бэлэн байсныг тэр өчигдөр мэдэгдсэн байна.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>AFP</strong></p> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:43:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>“АПУ ДЭЙРИ” ХХК: Гадна дулаалгын сэндвич хавтан угсралтын ажил гүйцэтгэх гүйцэтгэгчийг сонгон шалгаруулна</title>
<description>
<![CDATA[ <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom" style="width:450px;"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/2/7/gh6drz_Screen_Shot_2024-02-07_at_9_35.26_PM_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/2/7/gh6drz_Screen_Shot_2024-02-07_at_9_35.26_PM_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 34.51043338683788%;">&nbsp;</div> </div> <div class="WordSection1"> <h3 style="text-align: center;"><span style="page:WordSection1"></span> НЭЭЛТТЭЙ ТЕНДЕР ШАЛГАРУУЛАЛТЫН УРИЛГА</h3> <p style="text-align: center;">2024 оны 12 сарын 12 өдөр</p> <h3 style="text-align: center;">1. Тендерийн ерөнхий мэдээлэл.</h3> <p style="text-align: justify;"><strong>Тендерийн нэр:</strong> &ldquo;Апу Дэйри Сүүний үйлдвэрийн өргөтгөл&rdquo; төсөл барилгын Гадна дулаалгын сэндвич хавтан угсралтын ажил</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Тендерийн дугаар: </strong>APUDE-07/2024</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Тендерийн материал олгох хугацаа:</strong> 2024 оны 12-р сарын 16-ны&nbsp;17:00 цаг.</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Тендер хүлээж авах хугацаа:</strong> 2024 оны 12-р сарын 26-ны&nbsp;18:00 цаг.</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Тендер шалгаруулалтын тухай товч мэдээлэл:</strong></p> <p style="text-align: justify;">ХУД-ийн 19-р хорооны нутаг дэвсгэрт байрлах АПУ Дэйри сүүний үйлдвэрийн барилгыг шинэчлэн &ldquo;Апу Дэйри Сүүний үйлдвэрийн өргөтгөл&rdquo; төслийг хэрэгжүүлж байгаа ба уг төслийн хүрээнд тус барилгын <strong>Гадна дулаалгын сэндвич хавтан угсралтын ажлыг </strong>гүйцэтгэх гүйцэтгэгчийг сонгон шалгаруулах тендер зохион байгуулж байна. Тус барилга нь тэнхлэгээрээ 105,75х38.7м хэмжээтэй 4 давхар үйлдвэр, агуулах, оффисын зориулалттай, төмөр каркас бүхий барилга.</p> <p style="text-align: justify;"><u><strong>Апу Дэйри Сүүний үйлдвэрийн</strong> барилгын ажил:</u> барилгын гадна дулаалгын сэндвич хавтан угсралтын ажлыг гүйцэтгэх</p> <p style="text-align: justify;">Метал хийцтэй барилгын дулаалгын чулуун хөвөн дулаалгатай сэндвич хавтан угсрах.</p> <ol> <li style="text-align: justify;">Дулаалгын чулуун хөвөн сэндвич хавтанг зураг төслийн дагуу угсрагдсан байгаа Си төмөрт бэхэлнэ.</li> <li style="text-align: justify;">Сэндвич хавтанд зураг төслийн дагуу цонх хаалганы нүхийг гарган амлагааг хийх.</li> <li style="text-align: justify;">Сэндвич хавтангийн угсралтыг хийхдээ зориулалтын чигжээсийг ашиглан ямар нэгэн уур, хий, шингэн орох зай завсаргүйгээр холболтыг хийх.</li> </ol> <p style="text-align: justify;">Тендерт оролцогч тал зураг төслийн дагуу ажлын тоо хэмжээг шалган ажил тус бүрийн зардлыг тооцож тендерийн материалыг ирүүлнэ.</p> <p style="text-align: justify;"><u>Мөрдөж ажиллах норм дүрэм стандартууд:</u></p> <ol> <li style="text-align: justify;">&ldquo;Полиуретан болон эрдэс хөвөн дүүргэгчтэй сэндвич хавтангийн угсралтын аргачилсан заавар&rdquo;</li> <li style="text-align: justify;">&ldquo;Барилгын үйлдвэрлэлийн хөдөлмөрийн аюулгүй ажиллагааны дүрэм. I хэсэг. Ерөнхий шаардлага&rdquo; БНбД 12.03.04</li> <li style="text-align: justify;">&ldquo;Барилгын үйлдвэрлэлийн хөдөлмөрийн аюулгүй ажиллагааны дүрэм. II хэсэг. Техникийн аюулгүй ажиллагааны дүрэм&rdquo; БНбД 12.04.06</li> <li style="text-align: justify;">&ldquo;Барилга угсралтын ажилд мөрдөх хөдөлмөр хамгааллын үлгэрчилсэн заавар&rdquo; БД 12-101-05</li> <li style="text-align: justify;">Дээр дурдаагүй шаардлагатай бусад хууль норм, дүрмүүд.</li> </ol> </div> <h3>2. Оролцогчдод тавигдах шаардлага.</h3> <ol> <li style="text-align: justify;">Оролцогч байгууллага нь Монгол улсад үйл ажиллагаа явуулдаг хуулийн этгээд, ААН байна.</li> <li style="text-align: justify;">Оролцогч байгууллага нь &ldquo;Барилгын тухай&rdquo; хуулийн дагуу БА2.1 болон түүнээс дээш тусгай зөвшөөрөлтэй байх шаардлагатай. Тусгай зөвшөөрлийн хугацаа 2025 оныг дуустал хүчинтэй байна.</li> <li style="text-align: justify;">Оролцогч байгууллага нь эрх зүйн маргаангүй байх.</li> <li style="text-align: justify;">Ажлыг гэрээний дагуу гүйцэтгэж дуусгах санхүүгийн чадамжтай ААН байна.</li> </ol> <p style="text-align: justify;">Сонирхсон этгээд тендерийн баримт бичгийг доорх хаягт хандаж 2024 оны 12 сарын 16-ны 17.00 цагийн дотор тендерт орохоор бүртгүүлнэ.</p> <p style="text-align: justify;">Тендерийг 2024 оны 12 дугаар сарын 26-ны өдрийн 18.00 цагаас өмнө <a href="https://content.ikon.mn/raw/2024/12/12/17337/Tyendyerii%CC%86n_taniltsuulga__002_.pdf" target="_blank">тендерийн баримт бичигт</a> заасан журмаар ирүүлнэ. Тендерийг Захиалагч дотооддоо зохион байгуулах ба зөвхөн сонгогдсон ААН-тэй эргэн холбогдоно.</p> <p style="text-align: justify;">Сонирхсон этгээд тендерийн баримт бичиг авах болон энэхүү тендертэй холбоотой тодруулга, нэмэлт мэдээлэл авах хүсэлтийг доорх хаягаар авч болно.</p> <p style="text-align: center;"><strong>ХУД-ийн 19-р хороо, Чингисийн өргөн чөлөө 33/05, АПУ Дэйри ХХК-ийн байр<br /> Төслийн бичиг хэргийн ажилтан А.Гэрэлтуяа, утас: <a href="tel: 99003335">99003335</a>,<br /> И-мэйл: <a href="mailto:gereltuyaa.a@apu.mn">gereltuyaa.a@apu.mn</a></strong></p> <p style="text-align: center;">&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:35:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Сонирхогчдын боксын ААШТ-ээс манай дөрвөн тамирчин хүрэл медаль хүртжээ</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Тайландын аялал жуулчлалын гол бүс нутгийн нэг Чианг Май хотод тивийн шилдэг боксчид аваргаа тодрууллаа. Эзэн хааны зуны ордон байдгаараа алдартай тус хотод 11 өдрийн турш нударга зөрүүлсэн юм.</p> <p>Нийт 21 орны 210 боксчин цугласан тус тэмцээнд манай улсаас эрэгтэй тав, эмэгтэй гурван боксчин өрсөлдсөнөөс дөрөв нь медаль хүртэв.</p> <p>Тодруулбал&nbsp;эмэгтэйчүүдийн 63.5 кг-ын жинд Г.Бадмаараг, эрэгтэйчүүдийн 57 кг-ын жинд Г.Лундаа, 71 кг-д О.Бямба-Эрдэнэ, +91 кг-д Х.Бекнур&nbsp;нар хүрэл медаль зүүлээ.</p> <p>Ингэснээр багийн дүнгээр манай боксчид 10-т жагссан юм.&nbsp;</p> <p>Узбекистан улс боломжит 25 алтаас 11-ийг нь &quot;түүсэн&quot; бол Казахстан ес, Тайланд гурван алтан медаль авчээ.&nbsp;</p> <p>Мөн БНХАУ, Тажикистанаас нэг алт авсан байна.&nbsp;</p> <p>Энэ удаагийн тэмцээнд Украины боксын холбоо Азийн боксын холбоонд хүсэлт тавьсны дагуу оролцсон нь онцлог байв. Тус улсын тамирчид хошой мөнгө, 11 хүрэл медаль хүртжээ.</p> <p>Азийн АШТ-д түрүүлсэн тамирчид $8,000 урамшуулал авсан бол мөнгөн медальтан $4,000, хүрлийн эзнийг $2,000-гаар байлжээ.&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:27:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Танагдах дөхсөн сургууль, цэцэрлэг, дотуур байрны хүүхдийн хоолны зардлыг ₮31.4 тэрбумаар нэмэгдүүлэв </title>
<description>
<![CDATA[ <p>УИХ-ын чуулганы өчигдрийн хуралдаанаар байнгын хороодоос гаргасан зарчмын зөрүүтэй саналуудыг хэлэлцэн шийдвэрлэсэн.&nbsp;</p> <p>Энэ хүрээнд дараах зардлуудыг ирэх оны төсөвт нэмэхээр болсон байна. <strong>Үүнд:&nbsp;&nbsp;</strong></p> <ul> <li>Хавдрын эмнэлгийн барилгын лизингийн төлбөрт 20,000.0 сая төгрөг, тус эмнэлгийн тоног төхөөрөмжийн зардалд 8,881.7 сая төгрөг, нийт 28,881.7 сая төгрөгөөр Эрүүл мэндийн сайдын төсвийн зардлыг нэмэгдүүлэх,</li> <li>Сургууль, цэцэрлэг, дотуур байрны хүүхдийн хоолны зардалд зориулж 31,400.0 сая төгрөгөөр Боловсролын сайдын урсгал зардлыг нэмэгдүүлэх,</li> <li>Цэцэрлэг, 3 ээлжээр хичээллэж байгаа ерөнхий боловсролын сургуулийн байрны түрээсийн зардалд зориулж 10,000.0 сая төгрөгөөр Боловсролын сайдын урсгал зардлыг нэмэгдүүлэх,&nbsp;</li> <li>Хавдар судлалын үндэсний төвийн барилгын их засварын санхүүжих дүнг 2,881.4 сая төгрөгөөр нэмэгдүүлэх саналууд дэмжигдсэн байна.&nbsp;&nbsp;</li> </ul> <p>Төсвийн таналтаар <a href="https://ikon.mn/opinion/3aus">сургууль, цэцэрлэг, дотуур байрны хүүхдийн хоолны материал худалдан авах зардлыг 10 хувиар бууруулах гэж байсан</a>. Үүнийг нэр бүхий гишүүд эсэргүүцсэнээр танах байсан зардлыг буцаан нэмэгдүүлэхээр болжээ.&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:05:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>iPhone гар утсыг хиймэл оюунтай болгох iOS 18.2 хувилбар зах зээлд гарлаа</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Apple компани өөрийн iPhone бүтээгдэхүүний хиймэл оюуны технологид суурилсан үйлдлийн системийн iOS 18.2 хувилбараа өнөөдөр зах зээлд гаргаж байна.</p> <p>Сар хагасын өмнө тус компани iOS 18.1.1 хувилбараар Apple Intelligence (AI) системийнхээ эхний хэсгийг нэвтрүүлж байсан юм.</p> <p>Тэгвэл 18.2 хувилбараар илүү сонирхолтой боломжуудыг нэмжээ.</p> <p>AI системийн нэвтрэлт ирэх онд үйлдлийн системийн дараа дараагийн хувилбаруудаар үргэлжлэх юм.</p> <p>Энэ удаа нэвтэрсэн сонирхолтой шинэ боломжуудыг танилцуулж байна. Гэхдээ эдгээр шинэ боломжууд зөвхөн iPhone 16 загварын бүх хувилбарууд дээр бүрэн ажиллах бол зарим нь iPhone 15 Pro, Pro Max хувилбарууд дээр хэсэгчлэн ажиллах юм.</p> <p>&nbsp;</p> <p><strong>ChatGPT integration</strong></p> <p>18.2 хувилбар дээр дуу хоолойгоор харилцдаг Siri систем ChatGPT чатбот платформтой хамтран ажилладаг болсон байна.</p> <p>Өөрөөр хэлбэл хэрэглэгч гуравдагч аппликэйшн ашиглахгүйгээр дуу хоолой болон бичгээр OpenAI компанийн хөгжүүлсэн платформд хандах боломжтой болжээ.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom" style="width:450px;"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/m460ve_chgpt_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/m460ve_chgpt_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 140%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf">&nbsp;</p> <p><strong>Visual Intelligence</strong></p> <p>Visual Intelligence боломжийн тусламжтайгаар хүн iPhone-ий камераа ямар нэг биет дээр тусгаад холбогдох мэдээллийг нь авах юм. Тухайлбал самбар, цаасан дээр бичсэн бичиг дээр камераа тусгаад хуулж авах, хэл хооронд хөрвүүлэх, утасны дугаар, имэйл хаягийг таниад контакт руугаа нэмэх үйлдэл гүйцэтгэж болно.</p> <p>Бас камерын дуранд өртсөн эд зүйлсийг Google-ээр хайх, ChatGPT-ээр тайлбарлуулах зэргээр ашиглаж болох ажээ. Гэхдээ Visual Intelligence зөвхөн iPhone 16 загвар дээр ажиллах юм байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/ddcf8d_vi_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/ddcf8d_vi_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 55.677083333333336%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf">&nbsp;</p> <p><strong>Genmojis</strong></p> <p>Чатлахдаа дан текст бичихээс зайлсхийдэг хүмүүст Genmoji шинэ боломж олгож байна. Хиймэл оюуны тусламжтайгаар ашиглахыг хүссэн эможи дүрсээ тодорхойлж бичээд шинээр үүсгэж болдог болжээ.</p> <p>Тухайлбал &ldquo;rainbow cactus&rdquo; (солонгын өнгөтэй кактус) гэж бичихэд хүссэн эможи дүрсийг шууд үүсгэж харуулах юм.</p> <p>Энэ мэтээр өөрийнхөө болон бусад хүмүүсийн хөдөлгөөнтэй эможийг үүсгэж болдог болжээ.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom" style="width:450px;"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/l17r0b_genmoji_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/l17r0b_genmoji_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 139.96937212863708%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf">&nbsp;</p> <p><strong>Image Playground</strong></p> <p>Энэ бол хүн өөрийн хүссэн зураг, хөдөлгөөнт дүрсийг бичсэн текст тодорхойлолтын тусламжтай янз бүрийн хэлбэрээр үүсгэх боломж юм. Өөрөөр хэлбэл бичсэн зүйлийг чинь ойлгоод зураг болгож өгнө гэсэн үг.</p> <p>Тухайлбал өөрийн зургийн сангаас хэн нэгний зургийг зааж өгөөд түүнийгээ ямар хувцас чимэглэлтэй, царай төрхтэй, хаана байгаагаар хөдөлгөөнтэй, хөдөлгөөнгүй, гар зураг гэх мэт янз бүрийн хэлбэртэй үүсгэж болно.</p> <p>Зургийг үүсгэхдээ Image Playground аппликэйшнээр үүсгэж, үр дүнг нь бусад аппликэйшнүүдэд ашиглаж болох гэнэ.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/sokg2z_image_plgrnd_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/sokg2z_image_plgrnd_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 74.375%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf">&nbsp;</p> <p>iOS 18.2 хувилбарыг гар утсандаа &ldquo;Settings -&gt; General -&gt; Software Update&rdquo; дарааллаар суулгана.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>Business Insider</strong></p> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:57:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>"Ойрын өдрүүдэд шинэ жилийн арга хэмжээ болон зах, худалдааны төвүүд рүү чиглэсэн тээврийн хэрэгслийн хөдөлгөөн нэмэгдэж байна"</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Нийслэлийн замын түгжрэлийн талаар холбогдох албанаас тайлбарласнаар ойрын өдрүүдэд шинэ жилийн арга хэмжээ болон зах, худалдааны төвүүд, хорооллын үйлчилгээний төв рүү чиглэсэн тээврийн хэрэгслийн хөдөлгөөн нэмэгдэж байгаа аж.</p> <p>Энэ талаар&nbsp;<strong>Замын хөдөлгөөний удирдлагын төв ОНӨТҮГ-ын Хөдөлгөөн зохицуулалт, хяналтын хэлтсийн дарга Н.Намуу</strong> &quot;Улаанбаатар хотод өдөр тутамд 450,000-500,000 тээврийн хэрэгсэл замын хөдөлгөөнд оролцож байна. Ер нь 85,000-115,000 тээврийн хэрэгсэл&nbsp;хөдөлгөөнд оролцвол зам болон зорчилт хөдөлгөөний түвшин тэнцвэртэй байдлаа хангаж 25км/цагийн хурдтай явах боломжтой байдаг.</p> <p>Үүнээс гадна төвлөрлийн бүс буюу Их тойруу дотор их, дээд сургууль, цэцэрлэг, иргэдэд үйлчлэх төр, захиргааны байгууллага, үзвэр үйлчилгээний нийт 80 гаруй байгууллага үйл ажиллагаа явуулдаг. Төвлөрлийн бүс рүү өглөөд ирж, оройд буцах хөдөлгөөн хийгддэг.</p> <p>Ойрын өдрүүдэд шинэ жилийн арга хэмжээ болон зах, худалдааны төвүүд, хорооллын үйлчилгээний төв рүү чиглэсэн тээврийн хэрэгслийн хөдөлгөөн нэмэгдэж байна. Үүний улмаас Эх нялхсын уулзвар, Тасганы овооны уулзвар, Баянбүрдийн тойрог, Дөлгөөн нуур төвийн урд уулзвар, Өлзий төвийн уулзвар зэрэг Их тойруугийн гудамж замуудад түгжрэл, ачаалал их байна.</p> <p>Их тойруугийн зам ачаалал авахаар босоо тэнхлэгийн буюу Хүнсний 4 дүгээр дэлгүүрийн уулзвараас урагш СУИС, МУИС, Төв музейн уулзвар ачаалал авч, Төв шуудан, ГХЯ-ны уулзвар, Энхтайвны гүүр, Офицеруудын ордон, Бөхийн өргөөний уулзвар гээд хотод бүхэлдээ түгжрэл үүсэж байна&quot; гэв.</p> <p>Улаанбаатар хотод замын түгжрэл, утаа, цахилгааны хязгаарлалт &quot;гаарч&quot; байна.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:47:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>УИХ: Төсвийн тухай хуулийн төслийн хэлэлцүүлэг үргэлжилж байна </title>
<description>
<![CDATA[ <p>УИХ-ын чуулганы нэгдсэн хуралдаанаар Монгол Улсын 2025 оны төсвийн тухай хуулийн төслийг үргэлжлүүлэн хэлэлцэж байна.&nbsp;</p> <p><strong>ШУУД ҮЗЭХ:&nbsp;</strong></p> <div class="fb-video idrag" contenteditable="false" data-href="https://fb.watch/wq1dAPLXjG/" data-show-text="false" data-width="678">https://fb.watch/wq1dAPLXjG/</div> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:34:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Хүндийн өргөлтийн ДАШТ-д Г.Ануужин 17 дугаар байр эзэллээ</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Бахрейн улсын Манама хотод хүндийн өргөлтийн насанд хүрэгчдийн эрэгтэйчүүдийн 89, эмэгтэйчүүдийн 32 дахь удаагийн Дэлхийн Аварга Шалгаруулах Тэмцээн (ДАШТ)-ий&nbsp; дэлхийн аварга шалгаруулах тэмцээн арванхоёрдугаар сарын 6-наас 15-ныг дуустал болж байна.</p> <p>Энэ удаагийн тэмцээнд 92 орны 471 туйванч өрсөлдөж байгаагаас Монголоос Үндэсний шигшээ багийн ахлах дасгалжуулагч Ц.Хосбаяр, дасгалжуулагч Б.Цолмон нарын удирдлага дор гурван тамирчин оролцох юм.</p> <div class="ikon-block-container">Тодруулбал&nbsp;Эмэгтэйчүүдийн 71 кг-ын жинд Г.Ануужин, 76 кг-ын жинд О.Төгс-Эрдэнэ, 81 кг-ын жинд Монгол Улсын гавьяат тамирчин М.Анхцэцэг нар өрсөлдөнө.</div> <p>Өчигдөр манай тамирчдаас Г.Ануужин өргөв. Манай тамирчин &quot;С&quot; группт хүч үзсэн юм.</p> <p>Манай тамирчин огцом өргөлтийн гурав дахь оролдлогоор 98 кг өргөсөн бол түлхэлттэй өргөлтийн хоёр дахь оролдлогоор 117 кг-ыг амжилттай бүртгүүлжээ. Тэрбээр гурав дахь оролдлогоороо 122 кг захиалсан ч амжилттай гүйцэтгэж чадаагүй юм.</p> <p><span class="ikon-shareable-twitter">Ингэснээр Г.Ануужин нийлбэрээр 215 кг-ын амжилтаар &quot;С&quot; хэсэгтээ хоёрдугаар байрт бичигдсэн бол нийт 28 тамирчнаас 17 дугаар байр эзэллээ.</span></p> <p>Энэ жинд АНУ-ын Оливия Ривз&nbsp;267 кг (120+147) өргөсөн үзүүлэлтээр тэргүүлсэн бол Хойд Солонгосын Ён Чун Хуй 262 кг (116+146)-аар мөнгө, БНХАУ-ын Ян Ши 261 кг (121+140)-аар хүрэл медаль хүртжээ.</p> <p>Зургаан өдрийн дараах байдлаар Хойд Солонгосчууд найман алт, таван мөнгөн медаль хүртсэн амжилтаар тэргүүлж буй бол БНХАУ, Болгар, Тайланд, АНУ-ын баг тус бүр нэг алтан медаль авлаа.</p> <p>Өнөөдөр эмэгтэйчүүдийн 76 кг-ын жинд О.Төгс-Эрдэнэ&nbsp;&quot;B&quot; хэсэгт өрсөлдөх юм.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:19:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Хөлбөмбөгийн ДАШТ-ийг зохион байгуулах улсуудыг зарлалаа</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Олон Улсын Хөлбөмбөгийн Холбоо (FIFA)-ны бүх гишүүдийн хурал цахимаар болжээ. Энэ хурлаар 2030, 2034 оны Дэлхийн Аварга Шалгаруулах Тэмцээн (ДАШТ)-ийг зохион байгуулах улсуудыг зарлалаа.</p> <p><span class="ikon-shareable-twitter">2030 оны дэлхийн аваргын тэмцээнийг Испани, Португал, Марокко хамтран зохион байгуулах бол 2034 онд Саудын Арабт болох юм.</span></p> <p>Үүнээс гадна 1930 онд анхны ДАШТ-ийг зохион байгуулсан Уругвайд 2030 оны нээлтийн тоглолтыг зохион байгуулах эрх өгсөн байна. Мөн энэ хүрээнд Аргентин, Парагвайд ДАШТ-ий нэг тоглолт зохион байгуулах эрх өгчээ.</p> <p>FIFA дээрх шийдвэрийг гаргахдаа хоёр тусдаа санал асуулга явуулсан юм.</p> <p>Эхлээд Уругвай, Парагвай, Аргентинд 100 жилийн ойн хүндэтгэлийн тоглолт зохион байгуулах талаар санал хураасан бол дараа нь 2030 оны зохион байгуулагч орныг тодруулсан аж.</p> <p>Саудын Арабт 2034 оны ДАШТ-ийг 15 цэнгэлдэх хүрээлэнд зохион байгуулахаар төлөвлөж байгаа. Одоогоор дөрөв нь баригдаж дууссан байна.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:50:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>ҮЙЛ ЯВДАЛ: "The MongolZ" багийн дэлхийн аваргын шөвгийн наймын тоглолт болно</title>
<description>
<![CDATA[ <p><strong>Төв цэнгэлдэхийн гадна</strong></p> <p>Өвлийн идэш өргөтгөсөн худалдаа нээгдэнэ.</p> <p><strong>МҮХАҮТ-ын Их танхимд</strong></p> <p><strong>09:00 цагт</strong>&nbsp;МҮХАҮТ Эдийн засаг, хөгжлийн яамтай хамтран&nbsp;&ldquo;Монгол Улс, Евразийн эдийн засгийн холбоо хоорондын чөлөөт худалдааны түр хэлэлцээрт бизнес эрхлэгчдийн оролцоо&rdquo; сэдэвт хэлэлцүүлэг зохион байгуулна.</p> <p><strong>МУИС-ийн дугуй зааланд</strong></p> <p><strong>09:00-12:00 цагт </strong>Хотын хөрсний асуудал, шийдлийн талаар&nbsp;&quot;Хотжилт ба хүрээлэн буй орчин-2024&quot; сэдэвт зөвлөлдөх уулзалт болно.</p> <p><strong>&ldquo;Туушин&rdquo; зочид буудалд</strong></p> <p><strong>09:30 цагт </strong>Үндэсний хот байгуулалтын форум болно.</p> <p><strong>СЕХ-ны байранд</strong></p> <p><strong>10:00 цагт </strong>Сонгуулийн эрх зүйн өнөөгийн байдал, цаашдын хандлагын талаарх олон улсын эрдэм шинжилгээний хурал болно.&nbsp;Дэлхийн сонгуулийн байгууллагуудын холбоо, Ардчиллын төлөөх Вестминстер сан болон Өмнөд Африк, Солонгос зэрэг олон улсын сонгуулийн байгууллагууд оролцож сонгуулийн эрх зүйн талаар хэлэлцэнэ.</p> <p><strong>Зам тээврийн яаманд</strong></p> <p><strong>10:00-12:30 цагт</strong>&nbsp;Төрийн үйлчилгээг иргэдэд &nbsp;нээлттэй, шуурхай болгож буй ажлуудыг IT салбарын мэргэжилтнүүд, нийтэд танилцуулна.</p> <p><strong>Америкийн соёл мэдээллийн төвд</strong></p> <p><strong>10:00 цагт</strong> Олон улсын хүний эрхийн өдрийг тохиолдуулан АНУ-ын Элчин сайдын яамнаас Монгол Улс дахь хүний эрхийн нөхцөл байдал, тулгамдаж буй асуудал, хууль тогтоомжийн өөрчлөлтийн талаар иргэний нийгмийн төлөөлөлтэй ярилцах нээлттэй хэлэлцүүлэг зохион байгуулна.</p> <p><strong>Амгалан захад</strong></p> <p><strong>10:00 цагт</strong> Стандарт, хэмжил зүйн газраас Улаанбаатар хотын иргэдийн хүнсний хэрэгцээнд нийлүүлж буй мал, амьтны гаралтай чанар, аюулгүй байдалд хамтарсан үзлэг, хяналт шалгалт явуулна.</p> <p><strong>МУИС-ийн Багш, оюутны хөгжлийн төвд</strong></p> <p><strong>10:00 цагт</strong> &ldquo;Сургалт-Судалгаа-Үйлдвэрлэл&quot; Face to Face&nbsp;форум эхэлнэ.</p> <p><strong>Үндэсний мэдээллийн төвд</strong></p> <p><strong>10:30 цагт </strong>Шинэ намын гишүүд болон эрх зүйч, эдийн засагч, сэтгүүлч нарын төлөөлөл &quot;Цэцэд Акц&quot; сэдвээр хэвлэлийн хурал зохион байгуулна.</p> <p><strong>&ldquo;Монгол ньюс&rdquo; мэдээллийн төвд</strong></p> <p><strong>11:00 цагт</strong> ШУА-ийн Археологийн хүрээлэн, Польш улсын Вроцлов их сургуулийн Археологийн хүрээлэнгийн археологичид 2024 оны судалгааны явцад Монголоос илрүүлсэн эртний хүний тухай шинэ нээлтийг зарлана.</p> <p><strong>Төрийн ордонд</strong></p> <p><strong>14:00 цагт </strong>УИХ-ын намрын ээлжит чуулган хуралдана.</p> <p><strong>Шанхай хотод&nbsp;</strong></p> <p><strong>14:00 цагт</strong> Цахим спортын&nbsp;Counter Strike-2 тоглоомын &quot;The MongolZ&quot; багийн дэлхийн аваргын шөвгийн наймын тоглолт болно.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:25:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>ТАНИЛЦ: Зардлыг нь төсөвт суулгасан ч хасагдаж буй шинэ орон тоонууд</title>
<description>
<![CDATA[ <p>УИХ-ын чуулганы өчигдрийн хуралдаанаар ирэх оны төсвийн тухай хуулийн хоёр дахь хэлэлцүүлгийг хийсэн. Энэ үеэр байнгын хороодоос гаргасан 55 зарчмын зөрүүтэй саналыг хэлэлцэв.</p> <p>Тухайлбал,&nbsp;2025 оны төсвийн жилд нэмэгдсэн шинэ орон тоог тодорхой хувиар бууруулахтай холбоотойгоор:&nbsp;</p> <ul> <li>Засгийн газрын Хэрэг эрхлэх газрын даргын төсвийн багцын шинээр нэмэгдэх 23 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 1,484.1 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Цагдаагийн ерөнхий газрын шинээр нэмэгдэх 277 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 7,738.1 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Шүүхийн шийдвэр гүйцэтгэх ерөнхий газрын шинээр нэмэгдэх 224 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 5,901.9 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Дотоодын цэргийн байгууллагын&nbsp;шинээр нэмэгдэх 245 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 5,899.9 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Дотоод хэргийн их сургуулийн шинээр нэмэгдэх 107 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 2,720.5 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Төрийн албаны зөвлөлийн даргын&nbsp;шинээр нэмэгдэх 17 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 1,238.1 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Хөшигтийн хөндийн эдийн засгийн чөлөөт бүсийн захирагчийн ажлын албаны шинээр нэмэгдэх 29 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 1,603.5 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн даргын&nbsp;шинээр нэмэгдэх 185 орон тоог хасаж, урсгал зардлын ангилал дахь цалин хөлс, шимтгэлийн зардлыг 8,250.1 сая төгрөгөөр, тавилга, багаж, техник хэрэгслийн зардлыг 948.8 сая төгрөгөөр, бараа үйлчилгээний зардлыг 650.0 сая төгрөгөөр, нийт 9,848.9 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Сонгуулийн ерөнхий хорооны&nbsp;даргын&nbsp;шинээр нэмэгдэх 29 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 1,095.2 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>МОНЦАМЭ агентлагийн&nbsp;шинээр нэмэгдэх 3 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 82.9 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Улсын Их Хурлын Тамгын газрын шинээр нэмэгдэх 25 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 2,142.3 сая төгрөгөөр,&nbsp;</li> <li>Шүүхийн сахилгын хорооны шинээр нэмэгдэх 9 орон тоог хасаж, урсгал зардлыг 309.4 сая төгрөгөөр, нийт 40,064.7 сая төгрөгөөр бууруулах саналууд дэмжигдлээ.</li> </ul> <p>Мөн Хүнс, хөдөө аж ахуй, хөнгөн үйлдвэрийн сайдын төсвийн багц дахь &ldquo;Цагаан алт хөтөлбөр&rdquo;-ийн татаас санхүүжилтийг 3,000.0 сая төгрөгөөр,&nbsp;&ldquo;Эрчим хүчний реформын үндэсний хороо&rdquo;-ны мэдээлэл, сурталчилгааны зардлыг 9,000.0 сая төгрөгөөр, бүх төсөвт&nbsp;байгууллагын түлш халаалтын зардлыг 11,500.0 сая төгрөгөөр,&nbsp;Засгийн газрын Хэрэг эрхлэх газрын даргын төсвийн багцад тусгагдсан Төрийн албан хаагчдыг мэргэшүүлэх хөтөлбөрийн зардлыг 2,000.0 сая төгрөгөөр бууруулах саналууд дэмжигдэв.</p> <p>Түүнээс гадна Засгийн газрын&nbsp;Архидан согтууруулахтай тэмцэх сангийн санхүүжилтийг 6,900.0 сая төгрөгөөр,&nbsp;Байгаль орчин, уур амьсгалын сангийн санхүүжилтийг 698.5 сая төгрөгөөр бууруулах саналыг дэмжсэн байна.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:23:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Түүхий эдийн зах зээл дээр кофены үнэ түүхэн дээд хэмжээндээ хүрч өслөө</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Удахгүй хүмүүс кофе худалдаж авахдаа илүү өндөр үнэ төлдөг болох гэж байна.</p> <p>Энэ нь олон улсын түүхий эдийн зах зээл дээр кофены үнэ хурдтай өсөж, түүхэн дээд хэмжээндээ хүрсэнтэй холбоотой.</p> <p>Мягмар гарагт дэлхий даяар хамгийн их тариалагддаг Арабика үрийн фунт тутмын (0.45 кг) үнэ $3.44 хүрсэн нь түүхэн дээд хэмжээ байлаа. Уг түүхий эдийн үнэ энэ оны эхнээс өнөөдрийг хүртэл 80 хувиар өсөөд байна.</p> <p>Робуста үрийн ханш есдүгээр сард түүхэн дээд хэмжээндээ хүрсэн юм.</p> <p>Кофены үнийн өсөлт нь дэлхийн хамгийн том хоёр үйлдвэрлэгч улс болох Бразил, Вьетнамд уур амьсгалын нөлөөгөөр ургацын хэмжээ багассантай холбоотой.</p> <p>Кофе үйлдвэрлэгч компаниуд зах зээлээ хадгалахын тулд сүүлийн жилүүдэд түүхий эдийн үнийн өсөлтийг өөрийн зардалд шингээж байжээ. Тэгвэл ирэх онд ингэхээ болиод үнээ өсгөх нь бараг тодорхой гэж судлаачид үзэж байна.</p> <p>&ldquo;JDE Peet (Doue Egberts брэндийг эзэмшигч), Nestle зэрэг компаниуд өмнө нь түүхий эдийн өсөлтийг өөрсдөдөө шингээдэг байсан. Гэхдээ одоо тэд эргэлтийн цэгтээ хүрсэн гэж би бодож байна. Тэдний олонх нь 2025 оны эхний улиралд жижиглэн худалдааны үнээ нэмэх талаар бодож байгаа байх&rdquo; гэж Вьетнамын Tuan Loc Commodities компанийн гүйцэтгэх захирал Вин Нуэн ярьжээ.</p> <p>Италийн аварга үйлдвэрлэгч Lavazza саяхан бас үнийн өсөлтийг худалдан авагчдадаа үүрүүлэхээс өөр аргагүйд хүрч байгааг мэдэгдсэн байна.</p> <p>&ldquo;Чанар бол бидний хувьд хамгийн чухал зүйл бөгөөд хэрэглэгчидтэй байгуулсан итгэлцлийн гэрээний маань тулгуур багана байсаар ирсэн. Тиймээс бид маш өндөр зардалтай тэмцсээр ирлээ. Харин одоо бид үнээ өөрчлөхөөс өөр аргагүй болж байна&rdquo; гэж тус компанийн төлөөлөгч хэвлэлд ярьжээ.</p> <p>Арваннэгдүгээр сард болсон хөрөнгө оруулагчдын хурлын үеэр Nestle компанийн кофены брэнд хариуцсан захирал Дэвид Ренни салбар нь хүнд хэцүү цаг үеийг туулж байгааг мэдэгдээд бүтээгдэхүүнийхээ үнэ, баглаа боодлын хэмжээг эргэж харах цаг болсон тухай ярьсан юм.</p> <p>Хамгийн сүүлд 1977 онд Бразилын тариалангийн талбайнууд ер бусын их цасанд дарагдсаны улмаас кофены үнэ түүхэн дээд хэмжээндээ хүрч өсөж байжээ.</p> <p>&ldquo;Бразилын нөхцөл байдал 2025 оны кофены ургацад нөлөөлөх гол хүчин зүйл болж байна. Өнгөрсөн найм, есдүгээр саруудад тус улс сүүлийн 70 жилийн түүхэндээ үзээгүй их ган гачигт нэрвэгдсэн. Үргэлжлээд аравдугаар сард хүчтэй аадар бороо орсон&rdquo; гэж Saxo банкны түүхий эдийн стратегийн газрын захирал Оле Хансен ярьж байна.</p> <p>Бразил нь Арабика үрийн дэлхийн хамгийн том үйлдвэрлэгч.</p> <p>Робуста үрийн хамгийн том үйлдвэрлэгч Вьетнамд ч бас ган гачиг, үер усны гамшиг нүүрлэсэн нь ургацын гарцад нөлөөлжээ.</p> <p>Кофе нь түүхий газрын тосны дараа дэлхийд хамгийн их хэмжээгээр арилжаалагддаг хоёр дахь түүхий эд юм.</p> <p>Хэрэглээ нь жилээс жилд өссөөр байгаа. Тухайлбал Хятад улсад кофены хэрэглээ сүүлийн арван жилд хоёр дахин өссөн байна.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:12:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>“ТБД Андууд” их дэлгүүрт 2024-2025 оны өвлийн шинэ бараа ирлээ</title>
<description>
<![CDATA[ <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/hlqfr4_TBD_zurag_01_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/hlqfr4_TBD_zurag_01_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 101.4%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;">ТБД Андууд Их Дэлгүүр нь 1993 оноос эхлэн үйл ажиллагаагаа явуулж ХБНГУ, Нидерланд, Польшоос чанартай ажил хэрэгч болон чөлөөт загварын бэлэн хувцас, цүнх, гутлыг Монголынхоо хэрэглэгчдэд тасралтгүй 30 жил нийлүүлж хэрэглэгчдэд хэдийн&nbsp;танил болсон хамт олон юм.</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Манай компани ТАНД: </strong></p> <ul> <li style="text-align: justify;">Германы Carl Gross, Pierre Cardin брэндийн костюм, цамц, Harris Tweed ноосон пиджак</li> <li style="text-align: justify;">Lloyd, Ara Shoes, Bugatti &nbsp;брэндийн өвлийн нэхий болон ноосон дотортой гутал, ботинк</li> <li style="text-align: justify;">Tribeca New York, S4 Jackets, Baldessarini, Pierre Cardin брэндүүдийн өвлийн куртикийг санал болгож байна.</li> </ul> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/jionbk_TBD_zurag_03_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/jionbk_TBD_zurag_03_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 63%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;">Бүсгүйчүүддээ дуулгахад манай компани нь Германы PICARD брэндийн албан ёсны борлуулагч бөгөөд төрөл бүрийн арьсан болон даавуун материалтай 2024-25 оны өвлийн шинэ цүнх, түрийвч, үүргэвч ирлээ.</p> <p style="text-align: justify;">Мөн Герман улсын Frandsen, GreenGoose, Frieda Freddies, UNQ_Berlin Gollehaug, BIANCA брэндүүдийн өвлийн шинэ улирлын куртик, пельник, цамц, өмд, Ara Shoes, Lloyd, Tamaris, Caprice брэндүүдийн намар өвлийн гутлууд загварын өргөн сонголттой ирснийг дуулгахад таатай байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/4iqfdb_TBD_zurag_02_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/4iqfdb_TBD_zurag_02_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 63%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;">Та манайд POKETZERO зээлийн апп ашиглан урьдчилгаагүй, 4-6 хувааж төлөх нөхцөлөөр таалагдсан бараагаа аваарай. Таныг урьж байна.</p> <p style="text-align: justify;">Германы KNEIPP брэнд нь ямар гоё бүтээгдэхүүнтэй, бүтээгдэхүүнүүд нь хэрэглэгчдийн таашаалд бүрэн нийцсэн ТОП гэдгийг манайхан андахгүй байх аа. Хүйтэн сэрүүний улиралд KNEIPP брэндийн давстай ваннанд суух нь таны алжаасан биеийн ядаргааг тайлж, булчин амраан, дархлааг дэмждэг.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/evs30n_TBD_psd_04_kneipp_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/evs30n_TBD_psd_04_kneipp_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 62.225475841874086%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;">ТБД Андууд дэлгүүрийн герман гар ахуй, гоо сайхны барааны дэлгүүр нь Германы хүүхдийн Пенатен бэйби брэндийн бүтээгдэхүүнийг оруулж ирдэг бөгөөд энхрий бяцхан үрсдээ PENATEN BABY брэндийн арьс үс арчилгааны чанартай бүтээгдэхүүнийг авч хэрэглүүлээрэй.&nbsp;</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/ox50p0_TBD_zurag_05_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/10/ox50p0_TBD_zurag_05_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 63.9375%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom:13px">Та манай <a href="http://www.facebook.com/tbdanduud" target="_blank">фэйсбүүк хуудсаар</a> зочилж шинэ мэдээлэл цаг тухайд нь авч байгаарай.&nbsp;</p> <p><strong>Манай хаяг: </strong>Баянгол дүүрэг 2-р хороо, ТБД Андууд их дэлгүүр, 2-4 давхар</p> <p><strong>Утас:</strong> <a href="tel: 70144020">7014-4020</a>, <a href="tel: 70134020">7013-4020</a></p> <p>&nbsp;</p> <p style="text-align: justify;"><span style="font-size:11pt"><span style="background:white"><span style="line-height:115%"><span style="font-family:Calibri,sans-serif"> <span style="font-family:&quot;Arial&quot;,sans-serif"><span style="color:#080809"></span></span></span></span></span></span></p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:01:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Эрүүл арьсны тэнцвэр p.H 5.5 SEBAMED брэнд</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="margin-bottom: 11px; text-align: justify;">Арьсны p.H хэмжээ тэнцвэртэй байх нь эрүүл толигор арьсны гол үндэс болдог. Арьсны p.H-ийн&nbsp;тэнцвэрт хэмжээс нь 0-14 хүртэл нэгж байх ба p.H бага байх тусам хүчиллэг, их байх тусам шүлтлэг болдог.</p> <p style="text-align: justify;">Хэрвээ арьс хүчиллэг ч биш, шүлтлэг ч биш саармаг орчинд байвал pH5.5-6.5 баланстай байна гэж үздэг. Энэ түвшнийг&nbsp;хүний арьсанд байвал зохих хамгийн зохистой хэмжээ гэх бөгөөд эрүүл арьсанд агуулагдах тэнцвэрийн хамгийн тохиромжит хэмжээ юм.</p> <p style="text-align: justify;">Арьсны p.H буюу хүчил шүлтийн тэнцвэр алдагдахаар арьс дархлаагүй болж, батгаших, нүхжилт томрох, сэвх нөсөөжих, уян хатан чанараа алдаж хөгшрөлт хурдсах, эмзэг мэдрэмтгий болж ус тос чийгийн баланс алдагдах гэх мэт арьсны асуудлууд үүсэж&nbsp;эхэлдэг байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/9wgw7c__1_1__ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/9wgw7c__1_1__x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 38.489583333333336%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 11px; text-align: justify;">Тиймээс эрүүл өөгүй толигор арьстай байхын тулд арьсны p.H тэнцвэрийг хадгалсан бүтээгдэхүүн хэрэглэх нь эрүүл арьстай байх хамгийн гол нууц юм.</p> <h4 style="text-align: justify;">SEBAMED p.H 5.5 брэндийн тухай</h4> <p style="text-align: justify;">Sebamed брэндийг анх 1967 онд Герман улсын арьс харшлын эмч Хэйнз Маурер үүсгэн байгуулсан, Герман улсын Sebapharma үйлдвэрлэгч компанийн эмчилгээний гоо сайхны брэнд юм.</p> <p style="text-align: justify;">Дэлхийн 100 гаруй&nbsp; улсад албан ёсны төлөөлөгч компанитай, Европын холбооны улсад зах зээлээрээ тэргүүлэх байр суурь эзэлдэг эмчилгээний гоо сайхны чиглэлээр үйл ажиллагаагаа явуулдаг олон улсад тэргүүлэх компани юм.</p> <p style="text-align: justify;">SEBAMED брэндийн үнэт зүйл нь чанар, аюулгүй байдал, эрүүл, арьсны асуудлыг шийдэх гэсэн уриан доор үйл ажиллагаагаа явуулдаг ба Sebamed брэндийн ялгарах&nbsp; гол онцлог нь арьсны p.H 5.5 тэнцвэрт байдлыг хадгалж, арьсны асуудлыг шийдэж, эмчилдэг гэдгээрээ давуу талтай дэлхийн брэнд юм.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom" style="width:450px;"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/0n19v4__2_1__ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/0n19v4__2_1__x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div> <div class="ikcaption">/Брэнд амбассадор Жүжигчин Б.Баярмаа/</div> </div> <h4 style="margin-bottom: 11px; text-align: justify;">Яагаад p.H 5.5 бүхий гоо сайхны бүтээгдэхүүн сонгож хэрэглэх хэрэгтэй вэ?</h4> <p style="text-align: justify;">Sebamed брэнд нь эрүүл арьсны бүтэц, арьсны тэнцвэрт орчин зэргийг судалж түүн дээр үндэслэн эмчилгээний, клиник бүтээгдэхүүний найрлагыг тодорхойлж, асуудалтай, эмзэг, харшламтгай арьсанд тусгайлан зориулагдсан эмчилгээний гоо сайхны бүтээгдэхүүн юм. Энэхүү эрүүл арьсны хүчил шүлтийн хэмжээг агуулсан бүтээгдэхүүний хэрэгцээг Sebamed брэнд анхлан нээж илрүүлснээр өдгөө дэлхий нийтэд сая сая хэрэглэгчид тус брэндийн эмчилгээний арьс арчилгааны бүтээгдэхүүнийг сонгон хэрэглэж байна.</p> <p style="text-align: justify;">Хэрэглэгчдийн хүсэл, хэрэгцээ шаардлагад нийцсэн эмчилгээний 12 нэр төрлийн 150 гаруй гоо сайхан, арьс арчилгааны бүтээгдэхүүн үйлдвэрлэдэг. Одоогийн байдлаар бид Sebamed брэндийн нийт 97 нэр төрлийн бүтээгдэхүүнийг албан ёсны эрхтэйгээр Монгол улсад хэрэглэгчдийнхээ гарт үйлдвэрээс шууд нийлүүлж байна.</p> <p style="text-align: justify;">Үүнд:</p> <ul> <li style="text-align: justify;">Baby Sebamed /Хүүхдийн амьдралын анхны мөчөөс эхлэн хэрэглэх арьс, үс бие арчилгааны бүтээгдэхүүн/</li> <li style="text-align: justify;">Clear face /Шилжилтийн насныхан болон батгашилттай арьсны эмчилгээний бүтээгдэхүүн/</li> <li style="text-align: justify;">Sensitive skin care / Эмзэг мэдрэмтгий болон бүх төрлийн арьсанд тохирсон өдөр тутмын нүүр, бие арьс арчилгааны бүтээгдэхүүн /</li> <li style="text-align: justify;">Skin Probiotic Care / Арьсны ашигтай бактертай иж бүрдэл /</li> <li style="text-align: justify;">Anti - Dry /Гүн хуурайшилт, арьсны экзем, диатиз, чихрийн шижин өвчлөл зэрэгт хэрэглэх бүтээгдэхүүн /</li> <li style="text-align: justify;">Extreme Dry skin /Атопик дерматит экзем, псориаз зэрэг дахилтат арьс харшлын хүндэвтэр өвчлөлүүдэд хэрэглэх эмчилгээний бүтээгдэхүүн /</li> <li style="text-align: justify;">Hair care / Үс, хуйхны&nbsp;бүхий л төрлийн асуудал, харшил, үс уналт,&nbsp; гэмтэл, хагжилт зэргийг шийдэх үс арчилгааны бүтээгдэхүүн / гэх мэт нэр төрлүүдтэй</li> </ul> <div class="ikong ikon3cols"> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-3 ikong__col--m-1-of-3 ikong__col--s-1-of-3 ikoncol1"> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/y4l5l2__3_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/y4l5l2__3_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 100%;">&nbsp;</div> </div> </div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-3 ikong__col--m-1-of-3 ikong__col--s-1-of-3 ikoncol2"> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/1i2ovh__4_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/1i2ovh__4_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 100%;">&nbsp;</div> </div> </div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-3 ikong__col--m-1-of-3 ikong__col--s-1-of-3 ikoncol3"> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/xh1jnr__5_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/xh1jnr__5_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 100%;">&nbsp;</div> </div> </div> </div> <p style="text-align: justify;">Монгол Улсын эрүүл мэндийн салбарт бүтээгдэхүүн, үйлчилгээний өндөр чанар стандартаараа танигдсан, салбартаа тэргүүлэгч &ldquo;Азифарма&rdquo; группийн охин компани болох &ldquo;Азифарма Био&rdquo; ХХК нь арьс харшлын төрөл бүрийн өвчлөл, асуудлыг бууруулахаар албан ёсны онцгой&nbsp; эрхтэйгээр анх 2022 онд&nbsp; Герман улсын эмчилгээний гоо сайхны алдарт Sebamed брэндийг Монгол улсын зах зээлд нийлүүлэн, хэрэглэгчдэдээ хүргэн үйл ажиллагаагаа эхэлсэн.</p> <p style="text-align: justify;">Эрүүл арьсны тэнцвэр Sebamed брэнд нь Монголын эрүүл мэнд, гоо сайхны салбарын хамгийн том&nbsp; үзэсгэлэн болох <strong>&ldquo;Health and beauty Expo 2024&rdquo;</strong>-д хүрэл ивээн тэтгэгчээр оролцлоо. &nbsp;</p> <p style="text-align: justify;">&ldquo;Үзэсгэлэнгийн өдрүүдэд SEBAMED брэнд нь хэрэглэгчдэдээ ойртож бүтээгдэхүүн, брэндээ танилцуулан, арьсны p.H 5.5 түвшин, эрүүл арьсны арчилгааны талаар мэдээ мэдээллийг хүргэж, арьсанд тулгарч буй асуудалд зөвлөгөө үйлчилгээ өгч,&nbsp; тусгай нөхцөлийн урамшуулал, бэлэгтэй худалдаа зэргийг хэрэглэгч, үйлчлүүлэгчдэдээ хүргэлээ. Мөн үзэсгэлэнгийн хэрэглэгчдэд таашаагдсан брэнд бүтээгдэхүүнээр шалгарч, &ldquo;Health and beauty Expo 2024&rdquo;- &ldquo;BEST PRODUCT&rdquo; шагналыг хүртлээ.</p> <div class="idrag" contenteditable="false"><script>var items_119483 = [{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/6t6066__6_x974.jpg', w: 1920, h: 1369, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/y2v8ai__7_x974.jpg', w: 1920, h: 1514, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/99x96s__8_x974.jpg', w: 1920, h: 1261, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/w3x57u__9_x974.jpg', w: 1920, h: 1414, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/06y1ug__10_x974.jpg', w: 1920, h: 1463, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/kswapd__11_x974.jpg', w: 1920, h: 1440, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/eedds9__12_x974.jpg', w: 1920, h: 1356, subHtml: '' },{ src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/utcqzw__13_x974.jpg', w: 1920, h: 1440, subHtml: '' }];</script> <div class="ikong ikonpslide"> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 0);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/6t6066__6_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 1);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/y2v8ai__7_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 2);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/99x96s__8_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 3);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/w3x57u__9_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 4);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/06y1ug__10_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 5);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/kswapd__11_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 6);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/eedds9__12_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> <div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_119483, 7);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/utcqzw__13_h450.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div> </div> </div> <p align="center" style="text-align:center; margin-bottom:11px"><strong>Эрүүл арьсны шинжлэх ухаан p.H 5.5&nbsp; SEBAMED брэнд</strong></p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:59:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>ФОТО: Төсөв хэлэлцэж буй парламент</title>
<description>
<![CDATA[ <p>УИХ-ын чуулганы нэгдсэн хуралдаанаар Монгол Улсын 2025 оны төсвийн тухай хуулийн төслийн хоёр дахь хэлэлцүүлгийг хийлээ.&nbsp;</p> <p>Засгийн газар 2025 оны төсвийн тухай хуулийг дахин боловсруулж, өргөн барихдаа 2.3 тэрбум төгрөгөөр таналт хийсэн тухай Сангийн сайд мэдээлж байсан. Харин хүүхдийн мөнгө, Эрүүл мэндийн даатгалын сан, Нийгмийн даатгалын сан, гадаад зээлийн хүүгийн төлбөр, цалингийн суурь, 36 сарын тэтгэмж зэргийг огт хөндөөгүй байна.&nbsp;</p> <p>Төсөв хэлэлцэж буй парламентын нэг өдрийг фото сурвалжилгаар хүргэж байна.&nbsp;&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:57:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Самсунг – Шинэ жилийн бэлэгтэй, урамшуулалт худалдаа</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="text-align:justify; margin-bottom:11px">Оны хамгийн торгон өдрүүдэд болдог Шинэ жилийн баярыг тохиолдуулан Дэлхийн тэргүүлэгч Самсунг брэнд нь эрхэм хэрэглэгчдэдээ зурагтын ээлжит хямдралаа өргөн барьж байна.</p> <p>Шинэ жилийн урамшууллын хугацаанд зурагтын сонгогдсон загварууд хямдралтай худалдаалагдахаас гадна сонгогдсон зурагтад тоос сорогч бэлгэд аваарай. Зөвхөн танд болон таны гэр бүлд зориулсан энэхүү хямдралыг урамшууллын хугацаанд амжиж ашиглан, албан ёсны борлуулагч нараас худалдан авалт хийгээрэй.</p> <ul> <li>Сонгогдсон загварын зурагт + Тоос сорогч бэлгэд</li> <li>Сонгогдсон загварын саундбар</li> </ul> <div class="ikon-block-container"> <p style="text-align: justify;"><strong>Урамшуулал үргэлжлэх хугацаа:</strong> 2024 оны 12 сарын 09 &ndash; 2025 оны 01 сарын 05</p> </div> <p style="text-align: justify;"><strong>Samsung-ийн Монгол дахь албан ёсны дистрибьюторууд: </strong>PC Mall, Sain electronics, Nomin Electronics, Next Electronics</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Samsung-ийн хэрэглэгчийн лавлах:</strong> <strong><a href="tel:18002555">1800-2555</a></strong> (Бүх операторуудаас дуудлага хийхэд үнэгүй)</p> <h1 style="text-align: center;">Урамшуулалд хамрагдах бүтээгдэхүүний нөөц хязгаартай тул та яараарай!</h1> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:57:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Приустэй алдарт аавуудад өвлийн хос дугуй бэлэглэх аян зарлагдлаа</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="text-align: justify;">Сүлжээ авто засварын төв ПРИУС ЦЕНТР-ээс жил бүр зохион байгуулдаг &ldquo;УХААЛАГ ҮЙЛДЭЛ - БИДНИЙ ХЭВ МАЯГ&rdquo; нийгмийн хариуцлагын кампанит ажил энэ жил <img alt="🚗" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAAQCAYAAAAf8/9hAAAB+UlEQVR42mMYgUDFIZgdhIlS/NYvXPpvfKY8Mi4ysbZ3NbERJWjLae+Qgh3BWVfmxzdcB+GZYYV3YfiMT8xikOE4DWgOzMya7xH/PmfCzhfVex4+A2GXmtmPw7vXvCjbdvdpZ1rHp2tmds1YNftHVDiscwp4mp4x4ZHP7kdnYBhkgOucPZdBbL/eXdf22vpcOaqgpAHXeFxNQ+Bicrb5Ot+og+fMbP93J1S9KK2adbekfNo9ME4qe1NS0PcIxAbRu5yDvoFcAdYI8u+32ISDvxNT3/6MSfj/1NXj/0vfoP8g9vfIWBAbhEFsFHwrLv4CQ7u92+QdoTF/XptY/L9h4wjGzwxM/j/R0ELGIDG4PFAtWOyWrv5ZhrWGZkeO2bv+b9bU/+9jYQ/CYPYNGRk4viOv8H+2lgFcvlDH6P8pNc3/h4WEdjI8MTC5uEpN67+Xm+///qmzQBjMBoqBbAJhkGKwxrrWbrB8SETC3151HYgLnmsZ7JmoqPoKJLhwyYr/a9Zv+h+dkP67V1H17TMtgzcgvFZB5Y2fV+APmHxuUeXfYjXt93dUNDaDA7FNSlbT3StoXl5hxS+QJIjdKSWrf11CRgeEQdHl5OhVnZ5d9Lm0ou6ff3D0flCKBOmFRyMoeVpYuySCMIiNLXWaWToFWdq45ugbWSnDxAGHmUG4273NDAAAAABJRU5ErkJggg==" />ПРИУСТЭЙ АЛДАРТ ААВ-уудыг онцлон, 50 аавд ХОС ДУГУЙ бэлэглэхээр болжээ. Аянд оролцох аавуудыг ээжүүдийн тодорхойлох захидалд үндэслэн сонгох бөгөөд захидлыг дараах бүртгүүлэх холбоосоор дамжуулан илгээх юм байна.</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Аянд оролцох аавуудад тавигдах шаардлага:</strong></p> <ul> <li style="text-align: justify;">14-өөс доош насны 4 хүүхэдтэй</li> <li style="text-align: justify;">Ээжүүдийн тодорхойлох захидал /ойрын хүний тодорхойлох захидлыг бүртгүүлэх холбоосоор дамжуулан илгээх/</li> <li style="text-align: justify;">Бүртгэлийг үнэн зөв, зааврын дагуу нухацтай бөглөх</li> <li style="margin-bottom: 11px; text-align: justify;">Хэрвээ сонгогдсон тохиолдолд Приус Центрийн оффист хүрэлцэн ирж, нэгдсэн видео контентод оролцох боломжтой байх</li> </ul> <p style="text-align: justify;"><strong>Шалгаруулалт:</strong></p> <ul> <li style="text-align: justify;">Бүртгэл 12 сарын 6 - 12 сарын 15 хооронд явагдаж, 12 сарын 17-нд 50 аавыг сонгоно.</li> <li style="text-align: justify;">Аавыг сонгохдоо тодорхойлох захидал болон хүүхдүүдээ хүргэдэг маршрутыг харгалзана. Тодорхойлох захидалд тухайн аавын 4 хүүхдээ өсгөж буй арга барилыг сайтар тусгах шаардлагатай.</li> </ul> <div class="ikon-block-container" style="text-align: justify;"><strong>Бүртгүүлэх холбоос:&nbsp;<a href="https://forms.gle/CSjVhPsFuF8v6aMbA?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAAR297OBlQnfrlczp24ewNT-dYIKXo5Y3KhlW4AGEXlISFF0y-z612O8dJRs_aem_-9Ye_EFuCGHH7ZSUqb_90Q" target="_blank">forms.gle/CSjVhPsFuF8v6aMbA</a></strong></div> <p style="text-align: center;">Бүрэн Итгэл &ndash; Бидний Туршлага<br /> Приус Центр</p> <p style="text-align: center;">&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:55:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Хөрөнгийн хэмжээ нь $400 тэрбумд хүрсэн анхны хүн Илон Маск болов</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Өчигдөр буюу Лхагва гарагт дэлхийн тэргүүн баян Илон Маскийн хөрөнгийн хэмжээ ганцхан өдрийн дотор $50 тэрбумаар өсөж, нийтдээ $439.2 тэрбумд хүрчээ.</p> <p>Ингэснээр тэр түүхэнд хөрөнгийн үнэлгээ нь $400 тэрбумын босгыг давсан анхны хүн болж байна.</p> <p>Өчигдрийн өсөлтийн шалтгаан нь Маскийн үүсгэн байгуулсан SpaceX сансрын технологийн компанийн зах зээлийн үнэлгээ $350 тэрбум хүрч өссөнтэй холбоотой байлаа.</p> <p>Үүний үр дүнд SpaceX нь дэлхийн хамгийн өндөр үнэлгээтэй стартап компани болж байгаа юм.</p> <p>Маск энэ компанийн 42 орчим хувийг эзэмшдэг гэдэг.</p> <p>Өчигдрийн өсөлтийн өмнөх байдлаар Маскийн хөрөнгийн хэмжээ энэ оны турш $155 тэрбумаар өсөж, $384 тэрбумд хүрээд байсан юм.</p> <p>Блүүмбэрг агентлагийн тооцоолсноор энэ бол дэлхийн хоёр дахь баян Амазоны үүсгэн байгуулагч Жэф Безосоос $140 орчим тэрбумаар илүү баян болсон гэсэн үг.</p> <p>Маскийн үүсгэн байгуулсан өөр нэг компани болох цахилгаан автомашин үйлдвэрлэгч Теслагийн хувьцааны ханш энэ оны турш 71 орчим хувиар өсөөд байгаа.</p> <p>Тус компанийн зах зээлийн үнэлгээ одоо $1.23 их наядад хүрсэн байна.</p> <p>Маскийн хөрөнгийн өсөлтөд АНУ-ын ерөнхийлөгчийн сонгуульд Дональд Трамп ялсан нь бас нөлөөлж байгаа.</p> <p>Трамптай ойр харилцаатай байдгийн хувьд ирэх он жилүүд Маскийн бизнесүүдийн хувьд таатай байна гэсэн хүлээлт хөрөнгө оруулагчдын дунд үүсээд байна.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>Business Insider</strong></p> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:39:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Багануурын батарей хураагуурын станц 50МВт цахилгаан эрчим хүчийг төвийн системд нийлүүлж эхэллээ</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Багануур дүүрэгт шинээр баригдсан 50МВт/200МВт.ц хүчин чадалтай батарей хуримтлуурын станц өчигдрөөс бүрэн хүчин чадлаараа ажиллаж, 50МВт цахилгаан эрчим хүчийг нэгдсэн сүлжээнд нийлүүлж эхэлжээ.</p> <p>Энэ үед оргил ачаалал системийн хэмжээнд 1,593МВт хүрсэн байна.</p> <p>Батарей хуримтлуурын станц нь нийслэлийн хэмжээнд нийт ачааллын 3%-ийг хангаж, ойролцоогоор 25,000 орчим айл өрхийг цахилгааны тасалдлаас сэргийлэх хүчин чадалтай.&nbsp;Шөнийн цагт үйлдвэрлэсэн илүүдэл эрчим хүчийг хураагаад, оргил ачааллын үед төвийн системд буцаан нийлүүлэх технологитой станц юм.</p> <p>Уг станцын бүтээн байгуулалтын ажил дуусаж, 11 дүгээр сарын 30-нд тогоо залгасан бөгөөд тохируулга болон&nbsp;<a href="https://ikon.mn/n/3aok" target="_blank">туршилтын ажил</a> хийгдэж буйг албаны хүн хэлж байсан бол өчигдрөөс бүрэн хүчин чадлаараа ажиллаж эхэлсэн байна.</p> <p>БНХАУ-ын &quot;Энвижн Энержи&quot; компани станцын бүтээн байгуулалтын ерөнхий гүйцэтгэгчээр ажиллаж, нийт 293.5 тэрбум төгрөг зарцуулжээ.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:30:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Сирийн босогчид Башар аль Ассадын аавын бунхныг галдан шатаажээ</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Сирийн босогчид ерөнхийлөгч асан Башарын аав Хафез аль Ассадын төрөлх хотод байдаг бунхныг нь галдан шатаасан тухай мэдээ өчигдөр таржээ.</p> <p>Уг бунхан Газрын дундад тэнгисийн эрэгт, Турк улстай хил залган оршдог Латакиа мужийн Кардаха хотод байдаг юм.</p> <p>Хаяат Тахрир аль-Шам (ХТШ) исламист бүлгийн тэргүүлсэн босогчид арав гаруй хоногийн дотор 54 жилийн настай Ассадын гэр бүлийн дэглэмийг түлхэн унагасан юм.</p> <p>Ерөнхийлөгч асан Башар аль Ассад гэр бүлийн хамт ОХУ руу дүрвээд байгаа.</p> <p>Сүүлийн өдрүүдэд Сири даяар иргэд эцэг, хүү Ассад нарын хөшөө, зураг хөргийг буулган устгаж байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/uwdhm0_syria_tomb_fire_2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/12/uwdhm0_syria_tomb_fire_2_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 56.25%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf">2011 онд Ассад тайван замаар өрнөсөн ардчилсан хувьсгалыг хүчээр дарсны улмаас Сирид иргэний дайн эхэлсэн юм. 13 жил үргэлжилсэн уг дайны турш хагас сая гаруй хүн амиа алдаж, 12 сая хүн орон гэрээ орхин дүрвэжээ.</p> <p>Хафез аль Ассад 1971 оноос 2000 онд нас барах хүртлээ Сири улсыг хатуу гараар удирдаж байв. Түүний залгамж халааг хүү Башар аль Ассад нь авсан.</p> <p>Ассадын гэр бүл Латакиа мужийн хүн амын гол хэсгийг бүрдүүлдэг шийт исламын шашны алавит урсгалд хамаардаг.</p> <p>Алавитууд нь Сирийн шашны цөөнх бөгөөд хүн амын 10 орчим хувийг бүрдүүлдэг байна.</p> <p>Тэд өнгөрсөн хугацаанд эцэг, хүү Ассадын дэглэмийг тууштай дэмжиж ирсэн юм.</p> <p>Одоо харин тэд босогчдын өшөө авалтын бай болохоос айцгааж байна. Гэхдээ энэ долоо хоногийн Даваа гарагт ХТШ болон Чөлөөт Сирийн Арми суннит исламын зэвсэгт бүлгүүдийн төлөөлөгчид Кардаха хотод алавитын удирдагчидтай уулзахдаа шинэ засгийн газрыг дэмжих амлалт авсан тухай эх сурвалжууд мэдээлжээ.</p> <p>ХТШ-ын командлагч Абу Мохаммед аль Жолани өнгөрсөн Ням гарагт нийслэл Дамаск хотыг гартаа оруулсныхаа дараа Сирийн шашны болон үндэстний цөөнхүүдийн эрхийг хамгаалахаа амлаж байв.</p> <p>НҮБ-ын Сирийг хариуцсан тусгай элч босогчдод ярьж байгаа зүйлээ амьдрал дээр хэрэгжүүлэхийг уриалжээ.</p> <p>Босогчдын засгийн газар цөөнхийн эрхийг хүндэтгэсэн бодлого, үйл ажиллагаа явуулбал Вашингтон туслахад бэлэн байгааг АНУ-ын төрийн нарийн бичгийн дарга бас илэрхийлсэн юм.</p> <p>ХТШ саяхан шилжилтийн засгийн газар байгуулж, Мохаммед аль Баширыг 2025 оны гуравдугаар сар хүртэл ерөнхий сайдаар ажиллуулахаар томилсон.</p> <p>Башир өмнө нь баруун хойд Сирийн босогчдын хяналтад байсан нутгийн засаг захиргааг тэргүүлж байжээ.</p> <p>Мягмар гарагт түүний засгийн газар анхны хуралдаанаа зохион байгуулсан байна. Хуралдаанд Ассадын засгийн газарт ажиллаж байсан сайдууд оролцож, эрх мэдлийг хэрхэн шилжүүлэх талаар ярилцжээ.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p> <p>&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:16:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Гадаа хонуулсан тээврийн хэрэгслээ галлаж асаахгүй байхыг уриалав</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Өвлийн улиралд жолооч нар&nbsp;машинаа галлаж&nbsp;асаах үедээ гал алдаж, автомашин шатах тохиолдол ихэсдэг байна.</p> <p>Тухайлбал өчигдөр&nbsp;нийслэлийн Баянгол дүүргийн, 20 дугаар хороо &ldquo;Зорчигч тээвэр тав&rdquo; ОНӨААТҮГ-ын төв баазын ойролцоох том оврын тээврийн хэрэгслийн зогсоолд &quot;Мицубиши Фусо&quot;&nbsp;загварын ачааны автомашин галд өртжээ.</p> <p>Тус баазын Засвар үйлчилгээний хэлтсийн ажилтнууд Онцгой байдлын албаны гал унтраах анги ирэх хүртэл галыг тархахаас сэргийлсэн байна.</p> <p>Галд өртөж буй тээврийн хэрэгсэлтэй зэрэгцээ 2-3 метрийн зайд том оврын ачааны автомашинууд байжээ.</p> <p>Иймд иргэн, аж ахуйн нэгжүүд өвлийн улиралд гадаа байрлуулсан тээврийн хэрэгслийг асаахдаа галлаж халаах нь өндөр эрсдэлтэй тул анхаарал болгоомжтой хандахыг уриаллаа.</p> <p>&nbsp;</p> <p>Эх сурвалж: <strong>Нийслэлийн Нийтийн Тээврийн Газар</strong></p> ]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:00:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Урамшуулалт аяны сүүлийн тохирлын эзэд тодорлоо</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="margin-bottom: 16px; text-align: justify;">ХААН Банкнаас үнэнч харилцагчдаа урамшуулж, идэвхтэй хэрэглээг нь дэмжих зорилгоор 2024 оны 11-р сард 2 төрлийн урамшуулалт аяныг зарласан билээ. Тэгвэл эдгээр аяны тохирлын эздийг 2024 оны 12-р сарын 10-ны өдөр ХААН Банкны албан ёсны фэйсбүүк хуудсаар шууд дамжуулан тодрууллаа.</p> <h1><strong>Maroon 5 хамтлагийн тоглолтыг 2 харилцагч үзнэ</strong></h1> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/vr4jzc_Slide1_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/vr4jzc_Slide1_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf" style="text-align: justify;">Digi Pay аппликэйшний урамшуулалт аяны хүрээнд хоёр харилцагчийг тодруулан өнөөдөр батламж гардууллаа. Эдгээр харилцагчид 2025 оны 1-р сард Филиппин улсын Манила хотод болох дэлхийн алдарт Maroon 5 хамтлагийн тоглолт үзэхээс гадна нислэгийн тийз, зочид буудлын төлбөр болон Манила хотын аялал багтсан цогц эрхийн эзэд болж байна.</p> <table> <tbody> <tr> <td> <p>№</p> </td> <td> <p>Овог, нэр</p> </td> <td> <p>Тохирлын дугаар</p> </td> <td> <p>Утасны дугаар</p> </td> </tr> <tr> <td> <p>1</p> </td> <td> <p>Б******н Мөнхтуяа</p> </td> <td> <p>4662228548</p> </td> <td> <p>8805****</p> </td> </tr> <tr> <td> <p>2</p> </td> <td> <p>Т*****д Буянтогтох</p> </td> <td> <p>2217031805</p> </td> <td> <p>9940****</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p>Энэхүү урамшуулалт аянд 2024.11.01-11.30-ны хооронд Digi Pay аппликэйшний QR код уншуулж төлбөр тооцоогоо хийсэн&nbsp;(5 удаагийн гүйлгээ тутам нэг тохирлын эрх авсан)&nbsp;харилцагчид&nbsp; хамрагдсан юм.</p> <h1><strong>Фукуок арал руу аялах урамшууллын эзэн тодорлоо</strong></h1> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/klu90l_Slide2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/klu90l_Slide2_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf" style="text-align: justify;">Мөн ХААН Банк харилцагчдадаа зориулан үзэсгэлэнт Фукуок арал руу аялах эрхийн урамшуулалтай хадгаламжийн аяныг зарласан билээ. Энэ хүрээнд 2024 оны 11-р сарын 1-30-ны өдрийг дуустал 6 сараас дээш хугацаатай төгрөгийн хадгаламж нээсэн болон хадгаламжийн дансандаа 100,000 төгрөг болон түүнээс дээш дүнтэй орлого хийсэн нийт харилцагчдаас 1 харилцагчийг тодруулж, батламж гардууллаа. Тус урамшууллын эзэн болсон харилцагч мөн адил нислэгийн тийз, зочид буудлын төлбөр болон бусад зардал багтсан цогц эрхийн эзэн болж буй.</p> <table> <tbody> <tr> <td> <p>№</p> </td> <td> <p>Овог, нэр</p> </td> <td> <p>Тохирлын дугаар</p> </td> <td> <p>Утасны дугаар</p> </td> </tr> <tr> <td> <p>1</p> </td> <td> <p>Н****л Мөнхзул</p> </td> <td> <p>100003002386834</p> </td> <td> <p>9911****</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-align: justify;">Ийнхүү дээрх хоёр урамшуулалт аян 3 сарын хугацаанд амжилттай зохион байгуулагдаж өндөрлөлөө. Аянд идэвхтэй оролцсон бүх харилцагчдадаа чин сэтгэлийн талархал илэрхийлж, тохирлын эздэдээ халуун баяр хүргэе!</p> <p style="text-align: center;"><strong>Хамтын өсөлт төгөлдөр &ndash; ХААН Банк</strong></p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:33:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Монгол улсын хуванцар дахин боловсруулалтын тогтолцоог бэхжүүлэхэд зорьж ажилласан SPRIM төсөл үр дүнгээ танилцууллаа</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="text-align: justify;">Монгол улсын хуванцар хог хаягдлын менежмент, тэр дундаа дахин боловсруулахтай холбоотой тулгамдсан асуудлуудыг судлан шинжлэх, гарах гарцыг боловсруулан шийдэл гаргах зорилготой <strong>Монгол улс дахь хуванцар хог хаягдлын дахин боловсруулалтын тогтвортой байдлыг хангах /SPRIM/&rdquo; төсөл&nbsp;</strong>өнөөдөр хаалтын ёслолоо хийлээ.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/ijf2c7__44A0930_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/ijf2c7__44A0930_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 43.59375%;">&nbsp;</div> </div> <p class="phalf" style="text-align: justify;">Европын Холбооны SWITCH-Asia хөтөлбөрийн санхүүжилт, Бүгд Найрамдах Чех Улсын Гадаад Хэргийн Яам, Австралийн Сайн Дурын Хөтөлбөр, Хишиг-Өндөр сумын Засаг даргын тамгын газрын дэмжлэгтэй тус төсөл нь Улаанбаатар хот, Булган аймаг болон Хишиг-Өндөр сум гэсэн гурван байршилд 4 жил хэрэгжиж, ийнхүү&nbsp; төслийн сүүлийн сартайгаа золгож байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/zwquxw_3_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/zwquxw_3_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> <p style="text-align: justify;">Каритас Чех Репаблик ОУБ, Монголын Байгаль Орчны Аюулгүй Байдлын Төв, Экосум, Монголын Тогтвортой Хөгжлийн Гүүр хамтран хэрэгжүүлсэн SPRIM төсөл нь үр дүнтэй хог хаягдлын менежментийн системийг хөгжүүлэх, хуванцар хог хаягдал дахин боловсруулах ЖДҮ-г дэмжих, хууль эрхзүйн тогтолцоог бэхжүүлэх, хөдөөгийн бүс нутагт туршилтын шийдлүүдийг хэрэгжүүлэх гэсэн үндсэн 4 чиглэлээр ажилласан юм.</p> <p style="text-align: justify;">Монгол Улсын ирээдүй хойч үеийнхэнд эрүүл, аюулгүй орчныг бий болгох хэтийн зорилготой SPRIM төслийн онцлох үр дүнгээс дурдвал:</p> <ol> <li style="text-align: justify;">Олон нийтийн хандлага өөрчлөх чиглэлээр 230 000 хүнд 260 орчим сургалт зохион байгуулж, хуванцар хог хаягдлын менежментийн <strong>272 сургагч багшийг </strong>Улаанбаатар хот болон Булган аймагт бэлтгэсэн.</li> <li style="text-align: justify;">Монгол Улсад хуванцар хог хаягдлыг дахин боловсруулахтай холбогдох <strong>MNS ISO 15270:2024</strong> Хуванцар хог хаягдлыг сэргээн ашиглах, дахин боловсруулах ерөнхий зааварчилгаа стандарт болон <strong>MNS ISO 16869:2024</strong> Хуванцар. Хуванцрын найрлага дахь мөөгөнцрийн өсөлт сааруулагч нэгдлийн үр ашгийн үнэлгээ зэрэг <strong>олон улсын стандартуудыг үндэсний болгон </strong>боловсруулж батлуулсан.</li> <li style="text-align: justify;">Хуванцар хог хаягдлыг дахин боловсруулах эрх зүйн таатай орчныг бүрдүүлэх бодлогын зөвлөмж гаргаж Хог хаягдлын тухай хуульд хэрэгжилтийн үр дагаврын үнэлгээг хийсэн ба <u>Хог хаягдлын тухай хуульд <strong>үйлдвэрлэгчийн өргөтгөсөн хариуцлагын механизмыг тусгах </strong>нэмэлт өөрчлөлтийн төслийг дагалдах судалгаануудын</u> хамт хийж боловсруулсан.</li> <li style="text-align: justify;">Хуванцар хог хаягдал цуглуулах <strong>Re+ цахим платформыг</strong> хөгжүүлсэн.</li> <li style="text-align: justify;">Хуванцар хог хаягдлын менежментийн чиглэлээр үйл ажиллагаа явуулах иргэний нийгмийн &nbsp;30 гаруй байгууллагыг чадавхжуулж, <strong>&ldquo;Зүгээр битгий хая&rdquo;</strong>, <strong>&ldquo;Дахиулъя&rdquo;</strong>, <strong>&ldquo;Дахин боловсруулцгаая&rdquo;</strong> зэрэг нөлөөллийн аянуудыг зохион байгуулахад дэмжлэг үзүүлсэн.</li> <li style="text-align: justify;"><strong>Бүгд Найрамдах Чех улс болон ХБНГУ-д туршлага судлах хөтөлбөр</strong>ийг хоёр удаа зохион байгуулж, үүнд хуванцар дахин боловсруулах үйлдвэрийн 30 гаруй инженер техникийн ажилчид болон удирдлагыг хамрагдсан. Үйлдвэрлэгчид энэ аяллаар ОУ-н хуванцрын экспод бүтээгдэхүүнээ танилцуулах боломжтой болж, Европын туршлагаас судлан, гадаад харилцаагаа тэлсэн юм.</li> <li style="text-align: justify;">Хуванцар дахин боловсруулах үйлдвэрүүдэд мэргэшсэн хүний нөөцийг бэлтгэж, тогтвортой хөгжлийг хангах зорилгоор <strong>&ldquo;Хуванцар дахин боловсруулах технологи&rdquo;</strong> хичээлийн хөтөлбөрийг инженерийн мэргэжлээр суралцаж буй оюутнуудад санал болгохоор боловсруулсан.</li> <li style="text-align: justify;">Монгол улс дахь дахин боловсруулсан хуванцар бүтээгдэхүүний зах зээлийн судалгаа, Хуванцар дахин боловсруулах технологийн өнөөгийн байдлын үнэлгээний тайлан, Сумын түвшинд хог хаягдлаа зохицуулах зохистой тогтолцоог хэрхэн бий болгох вэ? - Гарын авлага <strong>зэрэг 30 гаруй судалгаа, тайлан, гарын авлагыг </strong>бэлтгэн олон нийтэд хүргэсэн юм.</li> </ol> <p style="text-align: justify;"><span class="ikon-shareable-twitter">2024 оны 12 сарын 11-ний өдөр SPRIM төслийн үр шим хүртэгч оролцогчид, хамтран хэрэгжүүлэгчид, зохион байгуулагчид хамтдаа цуглан өнгөрсөн 4 жилээ эргэн дурсаж, өнөөдөр бий болж цаашид ч ач тусаа өгөх үр дүнгээ хэлэлцлээ.</span></p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/eti318__44A1386_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/eti318__44A1386_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 53.59374999999999%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;">Хаалтын ёслолд БОУАӨ-н сайдын , Европын Холбооноос Монгол Улсад суугаа төлөөлөгчийн газрын Төслийн менежер Арно Пиер Апрю, Бүгд Найрамдах Чех Улсаас Монгол Улсад суугаа Элчин сайд ноён Ян Вытопил зэрэг хүндтэй зочид ирж төслийг гардан хэрэгжүүлсэн баг, бүх оролцогч талуудад баяр хүргэж, Монгол улсын хуванцар хог хаягдлын менежментийг хөгжүүлэхэд оруулсан үнэтэй хувь нэмрийг онцоллоо.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/oivbf8__44A1055_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/oivbf8__44A1055_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.77083333333333%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom: 13px; text-align: justify;"><strong>БОУАӨЯ-ийн сайдын зөвлөх Н.Уртнасан хэлэхдээ:</strong> &ldquo;Улаанбаатар хотын энгийн иргэний хуванцар хаягдалд хандах зан дадал, хандлагыг өөрчлөхөөс эхлээд салбарын түвшинд олон улсын стандартыг нэвтрүүлж чадсан өргөн далайцтай төсөл хэрэгжсэнд баяртай байна. БОУАӨ-н сайдын хувьд хог хаягдлын асуудалд онцгой анхаардаг. Төслийн үр дүнд хөгжүүлсэн өрх, сумын түвшний жишиг загварууд цаашид ч улс орон даяар түгэн дэлгэрнэ гэдэгт итгэлтэй байна&rdquo; гэсэн юм.</p> <p style="text-align: justify;">Харин Европын Холбооноос Монгол Улсад суугаа төлөөлөгчийн газрын Төслийн менежер Арно Пиер Апрю &ldquo;Хотжилт, түүнийг дагасан хэрэглээ өсөж буй энэ цаг үед хуванцар хог хаягдал нь байгаль орчны тулгамдсан асуудал болж байна. SPRIM төсөл нь эдгээр сорилтуудыг даван туулах Монгол улсад төдийгүй дэлхийн бусад орнууд авч хэрэгжүүлж болох шинэлэг шийдлүүдийг боловсруулж, хуванцар дахин боловсруулалтын ирээдүйг тодорхойлоход чухал хувь нэмрийг орууллаа&rdquo; хэмээн сэтгэгдлээ хуваалцлаа.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/dse0mp_2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/dse0mp_2_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom:13px; text-align:justify">Энэ өдөр төслийн багийнхнаас онцлох үр дүнгүүдээ танилцсан бол төслийн үр шим хүртэгчид хэрхэн SPRIM төсөлтэй хамт хөгжсөн талаар өөрсдийн түүхээ хуваалцсан нь ирсэн зочин бүрд гүн сэтгэгдэл үлдээсэн юм. Уудам Монгол сургуулийнхан анх төслийн сургалтад хамрагдсанаар хогоо ангилж эхэлсэн бөгөөд өдгөө тэд сурагч бүр нь сургууль дээрээ болон гэртээ хогоо ангилж, түүнийгээ тушаадаг жишиг сургууль болж, энэ нь тэдний бахархам үнэ цэнийн нэг болсон байна.</p> <p>Хаалтын ёслолын онцлох нэг мөч нь төслийн хүрээнд хуванцар хог хаягдлыг ангилах, цуглуулах, үйлдвэрт түүхий эд болгон тушаах тогтолцооны гол шийдэл нь болсон RE+ аппликейшнийг олон нийтэд анх удаа танилцуулсан явдал байлаа.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/dklb31__44A0934_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/dklb31__44A0934_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.77083333333333%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom:13px; text-align:justify">Энэ үеэр Монгол улсад хуванцар хог хаягдал дахин боловсруулах тогтолцоог бүрдүүлэхэд оруулсан хувь нэмрийг үнэлж БОУАӨЯ-с SPRIM төслийн багт Талархал гардуулж, Каритас Чех Репаблик ТББ-н суурин төлөөлөгч Яна Зилковаг&nbsp; &ldquo;Байгаль орчны салбарын тэргүүний ажилтан&rdquo; цол тэмдэг, төслийн менежер Б.Санчиргаравыг БОУАӨЯ-ны &ldquo;Жуух бичиг&rdquo;-р тус тус шагнасан юм.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/w8lxg2__44A1241_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/w8lxg2__44A1241_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 70.3125%;">&nbsp;</div> </div> <p style="margin-bottom:13px; text-align:justify">Ийнхүү 4 жил хэрэгжээд дуусах шатандаа орсон ч SPRIM төслийн өнгөрсөн хугацаанд тогтолцооны түвшин бүрт хүрч ажиллаж, бүтээсэн бүхэн нь тогтвортой үргэлжилж Монгол улсын хуванцар хог хаягдал дахин боловсруулах менежментийг &nbsp;хөгжүүлэх бат бөх суурь болж, үр шим нь улс даяар түгэн дэлгэрсээр байх биз ээ. &nbsp;</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/pgst2o__44A1318_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/pgst2o__44A1318_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 35.364583333333336%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/cbnhl0__44A1106_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/cbnhl0__44A1106_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.77083333333333%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/a7ggnn__44A1110_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/a7ggnn__44A1110_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.77083333333333%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/5xfu9s__44A0972_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/5xfu9s__44A0972_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 93.33333333333333%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/sfwugd_5_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/sfwugd_5_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/qe59f4_6_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/qe59f4_6_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/jtyequ_7_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/jtyequ_7_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/bqw5yi_1_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/bqw5yi_1_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 75%;">&nbsp;</div> </div> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 18:52:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний сонгон шалгаруулалтын томилгооны сонсгол боллоо</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Улсын Их Хурлын Хууль зүйн байнгын хорооноос өнөөдөр (2024.12.11) Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний хоёр нэр дэвшигчтэй хийх томилгооны сонсголыг зохион байгууллаа. Гишүүдийн 51.9 хувийн ирцтэй эхэлсэн тус томилгооны сонсголын эхэнд Байнгын хорооны дарга Д.Цогтбаатар дэг танилцуулав. Үргэлжлүүлэн Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнд нэр дэвшигчийг бүртгэсэн, ажлын хэсэг байгуулсан, Ц.Сандаг-Очир гишүүнээр ахлуулсан тус ажлын хэсгийн үйл ажиллагааны талаар дэлгэрэнгүй мэдээлсэн.</p> <p>Ийнхүү томилгооны сонсгол эхэлж, дэгийн дагуу Улсын Их Хурлын гишүүн, Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний сонгон шалгаруулах үүрэг бүхий ажлын хэсгийн ахлагч Ц.Сандаг-Очир нэр дэвшигч <strong>Машлайн </strong><strong>Алтан-Очир</strong>ын талаар танилцуулав.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/l6uj8f_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/l6uj8f_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>М.Алтан-Очир нь 1974 онд Ховд аймагт төрсөн, 50 настай. 1999 онд Цагдаагийн дээд сургуулийг эрх зүйчээр төгссөн. 2003 онд ТЕГ-ын дээд сургуульд аюулгүй байдлын чиглэлээр магистрын зэрэг хамгаалсан. 2012 онд Жонон дээд сургуулийг эдийн засагчаар төгсөж, &nbsp;2014 онд ОХУ-ын Москва хотод ДХЯ-ны Удирдлагын академийг удирдахуйн менежерийн магистраар төгссөн. 2019 онд ДХИС-ийн хууль зүйн докторын зэрэг хамгаалсан.</p> <p>Тэрбээр 1993-1995 онд Хорих байгууллагуудыг удирдах газрын Амгалан дахь хорих ангид хянагчаар, 1999 оны 06-10 сард ШШБЕГ-ын Хорих ял эдлүүлэх газарт ахлах ажилтан, 1999 оны 10 сараас 2000 онд ШШБЕГ-ын Хорих ял эдлүүлэх газарт ахлах төлөөлөгч, 2000 оны 01-09 сард Барилгын материалын ашиглалтын өмнөх захиргаа буюу 409 дүгээр ангид ахлах төлөөлөгч, 2000-2003 онд ШШБЕГ-ын Өвөрхангай аймгийн Хархорин сум дахь 423 дугаар ангид дэд дарга, 2003-2004 онд ШШГЕГ-ын 401 дүгээр ангийн Гүйцэтгэх ажил харуул хамгаалалт эрхэлсэн дэд даргаар ажилласан байна. Мөн 2004-2012 онд ШШГЕГ-ын Хэнтий аймаг дахь Шүүхийн шийдвэр гүйцэтгэх албаны дарга, 2015 оны 02-04 сард ШШГЕГ-ын хорих 409 дүгээр ангийн дарга, 2015 оны 04-08 дугаар сард ШШГЕГ-ын Амгалан дахь хорих 421 дугаар ангийн дарга, 2015-2017 оны 07 дугаар сар хүртэл ШШГЕГ-ын Захиргааны удирдлагын газрын дарга, 2017 оны 07-12 дугаар сард ШШГЕГ-ын Тэргүүн дэд дарга, 2018-2021 онд ШШГЕГ-т Хяналт шалгалтын газрын дарга, 2021-2022 онд ШШГЕГ-т Хяналт шалгалт аюулгүй байдлын газрын дарга, 2022-2023 онд ШШГЕГ-ын Шийдвэр гүйцэтгэх албанд Мэргэжлийн удирдлагын хэлтсийн даргаар ажилласан байна. М.Алтан-Очир 2023 оны 04-08 сард ШШГЕГ-ын Сургалтын төвд менежерээр ажилласан туршлагатай нэр дэвшигч хэмээлээ.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/x7dgs0_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/x7dgs0_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнд нэр дэвшигч М.Алтан-Очир нэр дэвших болсон үндэслэл, эзэмшсэн боловсрол, ажлын туршлагаа танилцуулсан. Нэр дэвшигч 1993 оноос хойш 30 гаруй жил төрийн тусгай чиг үүрэг биелүүлдэг хууль сахиулах байгууллагад ажиллах хугацаандаа мэдлэг, боловсролоо тогтмол дээшлүүлж байснаа дурдав. Мөн ШШГБ-ын удирдах түвшинд тогтвортой ажиллаж, бодлого хэрэгжүүлэх түвшинд ажиллаж байснаа танилцуулаад энэ туршлагадаа үндэслэн parliament.mn цахим хуудас дахь холбогдох мэдээллийг судалж, нэр дэвших хүсэлт гаргахаар шийдсэн гэлээ. М.Алтан-Очир Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнээр томилогдсон тохиолдолд хийх ажлаа танилцуулсан. Шүүхүүдийн байрны асуудлыг шийдвэрлэх чиглэлээр санаачилга гаргаж, идэвхтэй ажиллах, шүүхийн цахимжилтыг дэмжих, шүүхийн ажлын ачаалал зохистой болгох, шүүхийн захиргааны хүний нөөцийг тогтвортой ажиллуулах чиглэлд анхаарч ажиллана гэв.</p> <p>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний сонгон шалгаруулах үүрэг бүхий ажлын хэсгийн гишүүн Х.Эрдэм-Ундрах томилгооны сонсголын дэгийн дагуу нэр дэвшигч М.Алтан-Очир Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнд тавигдах хууль зүйн өндөр мэргэшилтэй; эрх зүйч мэргэжлээр 10-аас доошгүй жил ажилласан; төрийн алба хаах насны дээд хязгаарт хүрээгүй; сүүлийн таван жил шүүгчээр ажиллаагүй; сүүлийн таван жил улс төрийн албан тушаал болон улс төрийн намын удирдах албан тушаал эрхэлж байгаагүй; эрүүгийн хариуцлага хүлээж байгаагүй зэрэг шаардлагыг хэрхэн хангасан талаарх ажлын хэсгийн үнэлгээ, дүгнэлтийг танилцууллаа. Нэр дэвшигчийн боловсрол, ажлын туршлагаас гадна бие даан бичсэн 3 ном, &nbsp;бусадтай хамтарч бүтээсэн болон редактораар ажилласан 10 ном, мөн түүхэн замнал гарын авлагын талаарх мэдээлэл, гадаадад, дотоодод хэлэлцүүлсэн илтгэл, нийтлүүлсэн 12 өгүүллийг хавсарган ирүүлжээ. Нэр дэвшигч М.Алтан-Очирын удирдах албан тушаалтан, хамтран ажиллаж байсан, удирдлагад нь ажиллаж байсан 10 хүнтэй ярилцлага хийж мэдээлэл авсан байна. Мөн Хууль зүйн байнгын хорооны ажлын албанд нэр дэвшигчийн талаар иргэд, олон нийтийн байгууллагаас мэдээлэл ирүүлээгүй гэлээ. Нэр дэвшигчийн эзэмшсэн мэргэжил, боловсролын түвшин, мэдлэг чадвар, хөдөлмөр эрхлэлтийн байдал, хуримтлуулсан туршлага зэрэгт тулгуурлан хууль зүйн өндөр мэргэшилтэй гэж дүгнэх боломжтой гэж ажлын хэсэг үзжээ. Түүнчлэн улс төрийн болон намын удирдах албан тушаал хашиж байгаагүй, эрүүгийн хариуцлага хүлээж байгаагүй, сахилгын шийтгэлээр халагдаж эсхүл огцорч байгаагүй. Дээрх мэдээлэлд тулгуурлан М.Алтан-Очир нь нэр дэвшигчид тавигдах шаардлагыг хангаж байгаа учир Улсын Их Хуралд санал болгохыг ажлын хэсэг дэмжсэн байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/ybcmqk_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/ybcmqk_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний хоёр нэр дэвшигчтэй хийх томилгооны сонсголд оролцож буй Улсын Их Хурлын гишүүн С.Эрдэнэболд, Х.Баасанжаргал, О.Номинчимэг, У.Отгонбаяр, Ж.Алдаржавхлан, мөн сонсголын оролцогч &ldquo;Нээлттэй нийгэм форум&rdquo; ТББ-ын эрх зүйн хөтөлбөрийн менежер П.Бадамрагчаа нар нэр дэвшигч М.Алтан-Очироос асуулт асууж, хариулт авав. Хууль зүйн байнгын хорооны дарга Д.Цогтбаатар мөн нэр дэвшигчид хандан үг хэлсэн юм.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/7f7txm_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/7f7txm_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>Ийнхүү дараагийн нэр дэвшигчийн талаар томилгооны сонсгол үргэлжиллээ. Улсын Их Хурлын гишүүн, Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний сонгон шалгаруулах үүрэг бүхий ажлын хэсгийн ахлагч Ц.Сандаг-Очир нэр дэвшигч <strong>Самдангийн Энхбаатар</strong>ын талаар танилцууллаа.</p> <p>Нэр дэвшигч С.Энхбаатар 1977 онд Төв аймагт төрсөн, 47 настай. 1999 онд МУИС-ийн Хууль зүй зүйн сургуулийг эрх зүйчээр төгсөж, 2007 онд МУИС-ийн Хууль зүйн сургуульд хууль зүйн магистрын зэрэг хамгаалж, 2015 онд Австралийн Сидней хотын Макьюри их сургуульд олон улсын харилцааны магистрын зэрэг хамгаалжээ. 1999-2002 онд Гадаадын хөрөнгө оруулалт, гадаад худалдааны агентлагт хуулийн мэргэжилтэн, 2005-2008 онд Гадаадын хөрөнгө оруулалт, гадаад худалдааны агентлагт мэргэжилтэн, Тамгын хэлтсийн дарга, 2008-2009 онд Иргэний бүртгэл мэдээллийн улсын төвийн дэд дарга, 2009-2012 онд УБЕГ-ын орлогч дарга, 2012 онд ЗГХЭГ-т референт, 2012-2013 онд ШӨХТГ-т орон тооны гишүүн, Дэд дарга, 2015-2016 онд Соёмбо легал партнерс ХХН-ий зөвлөх, 2016-2018 онд Улаанбаатар цахилгаан түгээх сүлжээ ТӨХК-ний Хангах үйл ажиллагаа эрхэлсэн дэд захирал, 2018-2019 онд Архивын ерөнхий газрын архив албан хэрэг хөтлөлтийн хяналтын улсын ерөнхий байцаагчийн үүргийг түр орлон гүйцэтгэгчээр ажиллаж байгаад 2019 оны 1 дүгээр сарын 9-ний өдрөөс Архивын ерөнхий газрын даргаар ажиллажээ.</p> <p>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнд нэр дэвшигч С.Энхбаатар нэр дэвших болсон үндэслэл, эзэмшсэн боловсрол, ажлын туршлагаа танилцуулсан. Төрийн албанд 20 гаруй жил ажиллаж байгаа тэрбээр мэргэжилтнээс шатлан дэвших мерит зарчмаар дэвшиж, одоо агентлагийн даргаар ажиллаж байна гэв. Ажиллаж байх хугацаандаа төрийн албаны шинэтгэл, төрийн албаны хууль тогтоомжийн хэрэгжилтийг хангуулах чиглэлээр төрийн албаны захиргааны чиглэлээр гол төлөв ажиллаж ирсэн. Нэр дэвшигчийн болзлыг хангах боломжтой хэмээн үзэж, хүсэлтээ зохих ёсоор бүртгүүлсэн гэв. Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнээр томилогдох юм бол шүүхийн хараат бус байдлыг бэхжүүлэх, шүүхэд иргэдийн итгэх итгэлийг нэмэгдүүлэх, шүүхийн үйлчилгээг шинэ шатанд гаргахын тулд үйлчилгээний стандарт нэвтрүүлэх чиглэлээр ажиллана гэлээ. Түүнчлэн шүүхийн бодлогын судалгаануудыг сайжруулах, шүүхийн ачаалал, боловсон хүчнийг шилж сонгох, давтан сургах, дэвшүүлэх тогтолцоог анхаарч ажиллана гэлээ.</p> <p>Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүний сонгон шалгаруулах үүрэг бүхий ажлын хэсгийн гишүүн О.Бат-Эрдэнэ томилгооны сонсголын дэгийн дагуу нэр дэвшигч С.Энхбаатар нэр дэвшигчийн шаардлагыг хэрхэн хангасан талаарх ажлын хэсгийн үнэлгээ, дүгнэлтийг танилцуулав.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/njs7ez_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/njs7ez_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>Нэр дэвшигч С.Энхбаатар нь эрх зүйчээр ажиллахдаа &ldquo;БНМАУ-ын Иргэний хууль 1963, 1963 оны эх сурвалж&rdquo;, &ldquo;Хаадын зарлиг&rdquo;, &ldquo;Халх голын орчим дахь зэвсэгт мөргөлдөөн&rdquo; зэрэг 3 бүтээлийг судлаачдын хамтаар туурвисан байна. Тэрбээр сүүлийн жилүүдэд архивын эрх зүйн орчныг бүхэлд нь шинэчлэх ажлыг манлайлан ажиллаж, баримт хадгалах, хамгаалалтыг орчныг сайжруулах, архив, албан хэрэг хөтлөлтийн хууль тогтоомжийн уялдааг ханган боловсруулахад анхааран ажилласан гэв. Нэр дэвшигч С.Энхбаатарын хуулийн төсөл, журам боловсруулах чиглэлээр гүйцэтгэсэн ажлыг дурдсан. Нэр дэвшигчийн талаар 10-аас доошгүй хүнтэй ярилцлага хийсэн бөгөөд нэр дэвшигчийн талаар сөрөг мэдээлэл гараагүй гэв. Бусдын нөлөөнд автахгүй, хараат бусаар, шударга ажилладаг хэмээн тодорхойлжээ. Мөн нягт нямбай, асуудлыг тал бүрээс нь дүгнэх чадвартай, хэт туйлширдаггүй, бичгийн чадвар өндөр, хөдөлмөрч хэмээн тодорхойлж байсныг дурдаад С.Энхбаатар нь Шүүхийн ерөнхий зөвлөлийн шүүгч бус гишүүнд нэр дэвшигчид тавигдах шаардлагыг хангаж байгаа учир Улсын Их Хуралд санал болгохыг ажлын хэсэг дэмжсэн байна.</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/nd6kkv_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/nd6kkv_imported_image_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div> </div> <p>Дээрх танилцуулгуудын дараа томилгооны сонсголд оролцож буй Улсын Их Хурлын гишүүн С.Эрдэнэболд, Х.Баасанжаргал, Л.Соронзонболд, О.Номинчимэг, У.Отгонбаяр, сонсголын оролцогч &ldquo;Нээлттэй нийгэм форум&rdquo; ТББ-ын эрх зүйн хөтөлбөрийн менежер П.Бадамрагчаа нар нэр дэвшигч С.Энхбаатараас асуулт асууж, хариулт авcны дараа томилгооны сонсголын төгсгөлд Улсын Их Хурлын гишүүн, сонсголын оролцогч үг хэлсэн юм <em><strong>гэж Улсын Их Хурлын Хэвлэл мэдээллийн газраас мэдээлэв.</strong></em></p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:41:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>"Дахин боловсруулцгаая" аяны хүрээнд Монгол Улс 2030 он гэхэд хүлэмжийн хийн ялгаруулалтаа 22.7 тонноор бууруулах зорилго тавьсан</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Байгаль дэлхийгээ хайрлан хамгаалж, хог хаягдлаа ангилан ялгах хүсэлтэй аж ахуйн нэгжүүдэд мэдээлэл олгож, чиглүүлэх зорилготой &ldquo;Дахин боловсруулцгаая-Go Recycle&rdquo; арга хэмжээг өнөөдөр зохион байгууллаа.</p> <p>Энэ арга хэмжээг &quot;Өнгө нэм&quot; төрийн бус байгууллага Европын Холбооны санхүүжилттэй &quot;Монгол Улс дахь хуванцар хог хаягдлын дахин боловсруулалтын тогтвортой байдлыг хангах төсөл&quot;-ийн дэмжлэгээр Байгаль орчин, уур амьсгалын өөрчлөлтийн яамтай хамтран зохион байгуулав.</p> <p>Аж ахуйн нэгжүүдэд чиглэсэн энэхүү арга хэмжээгээр албан байгууллагын тогтвортой хөгжлийн тайлан болон Байгаль, Орчин, Нийгэм Засаглал&nbsp;(БОНЗ)-ын&nbsp;тайлан гаргах аргачлал, хог хаягдлын менежментийг хэрэгжүүлэх арга туршлагыг хуваалцсан юм. Түүнчлэн хог хаягдлыг тээвэрлэгч, дахин боловсруулах үйлдвэрүүд болон хуульч тэргүүтэй салбарын төлөөллүүд чуулж, цаашид хамтран ажиллах боломжуудаа хэлэлцэв.</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify">&ldquo;Дахин боловсруулцгаая - Go Recycle&rdquo; арга хэмжээнд Байгаль орчин, уур амьсгалын өөрчлөлтийн яам болон компанийн төлөөллүүд оролцож нэг хог хаягдлын нөлөө буюу хөрс хамгаалал, тогтвортой хөгжлийн зорилтуудыг компанийн өдөр тутмын үйл ажиллагаа, шийдвэр гаргалт, алсын хараатай уях судалгаа тайлан, зөвлөмж, туршлагаа хуваалцав.</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify">Нэгдсэн Үндэстний Байгууллага (НҮБ) 2014 оноос эхлэн жил бүрийн арванхоёрдугаар сарын 5-ныг Дэлхийн хөрсний өдөр болгон тэмдэглэж ирсэн. Энэ хүрээнд хөрсийг бохирдуулагч хүчин зүйлс, тэр дундаа хог хаягдлын үзүүлж буй нөлөө, хууль эрхзүйн орчин, цаашид авах арга хэмжээг аж ахуйн нэгжүүдэд онцлон танилцуулсан юм.</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify"><span class="ikon-shareable-twitter">Монгол Улсын тухайд 2030 он гэхэд хүлэмжийн хийн ялгаруулалтаа 22.7 тонноор багасгах зорилт тавьсан. Үүнээс&nbsp;гадна 1992 оны Риогийн тунхаглал, 2019 оны Парисын хэлэлцээр зэрэгт нэгдсэн</span>.&nbsp;</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify">&quot;Дахин боловсруулцгаая&quot; аяны хүрээнд хог хаягдлыг бууруулах, ангилах, цуглуулах, тээвэрлэх, дахин ашиглах болон устгах менежментийг байгаль орчин, нийгэмд ээлтэй хэрэгжүүлэн уур амьсгалын өөрчлөлтийг бууруулахад хувь нэмрээ оруулахад чиглэсэн байна.</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify">Төслийг 2024-2030 оны хооронд зохион байгуулахаар төлөвлөсөн. Энэ хүрээнд биетээр болон сошиалаар 400-1,000 хүнээс асуумж судалгаа аван, 190 өгөгдөл цугларч, одоогоор 48 хувьтай явна. Судалгааг 2025 оны нэгдүгээр сарыг дуустал үргэлжлүүлэх юм.</p> <p class="Default" style="border:none; margin-bottom:7px; text-align:justify">Түүнчлэн &quot;Nepko Kids&quot;-тэй хамтран дөрвөн цуврал ном гаргахаар төлөвлөжээ. Эхнийх нь болох &quot;Тагнуулч Одко&quot; номыг хэвлэлтэд өгснөө &quot;Өнгө нэм&quot; төрийн бус байгууллагын тэргүүн М.Мөнхзаяа онцолсон юм.&nbsp;</p> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/uq7y59_Screenshot_2024-12-11_at_16_59.53_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/uq7y59_Screenshot_2024-12-11_at_16_59.53_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 57.1875%;">&nbsp;</div> </div> <div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/j3ix3r_Screenshot_2024-12-11_at_16_58.13_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/11/j3ix3r_Screenshot_2024-12-11_at_16_58.13_x974.jpg" /> <div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 57.239583333333336%;">&nbsp;</div> </div> <h1 class="phalf" style="text-align: center;">&quot;Хог хаягдлын талаар нэгдсэн мэдээллийн сайттай болно&quot;</h1> <p class="phalf">Түүнчлэн хог хаягдлын мэдээллийн нэгдсэн цахим хуудас, дахин боловсруулах хог хаягдлын талаар зөв мэдээлэл өгөх үүднээс дүр бүтээж, хөгжүүлэх, хогийг ангилж хаяхад зориулагдсан хогийн уут болон ангилдаг сав, хог хаягдлын цэг зэргийг үе шаттай хэрэгжүүлэхээр төлөвлөж буй юм.</p> <p class="phalf">Энэ талаар<strong> &ldquo;Өнгө нэм&rdquo; төрийн бус байгууллагын тэргүүн М.Мөнхзаяа</strong> &ldquo;Сүүлийн үед хэрэглэгчид хариуцлагатай, байгальд ээлтэй брэндийг түлхүү сонгон үйлчлүүлэх хандлагатай болж,<span class="ikon-shareable-twitter"> таван жилийн өмнөхтэй харьцуулахад ийм сонирхолтой худалдан авагчийн тоо 72%-иар өссөн судалгаа гарсан байна.&nbsp;</span></p> <p class="phalf">Хог хаягдлын талаар хүүхдүүдэд багаас нь зөв мэдээлэл олгох нь чухал байна. Тиймээс бага насныханд тэр дундаа 5-8 насныханд зориулсан комик ном гаргахаар болсон. Үүгээр дамжуулан тэдгээр хүүхдүүдэд хог хаягдлын талаар мэдээлэл олгох, хогоо ангилдаг болгох зөв дадлыг суулгана гэж үзэж байгаа.&nbsp;</p> <p class="phalf">Мөн хог хаягдлын талаар зөв ойлголт өгөхөд туслах зорилгоор маскот дүр бүтээж, түүгээр дамжуулан олон нийтэд мэдээлэл хүргэх, нөлөөллийн аяныг хийнэ.&nbsp;</p> <p class="phalf">Үүнээс гадна хог ангилж, хаядаг таван төрлийн хогийн уут үйлдвэрлэнэ. Энэ уут нь Монголдоо боловсруулагддаг, дахин ашиглах боломжтойгоороо онцлог юм. Үүний нэг нь байгальдаа уусдаг, хүнсний хог хаях зориулалттай уутыг үйлдвэрлэх юм&quot;&nbsp;гэж онцоллоо.</p> <h2 style="text-align: center;">ФОТО</h2> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:38:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Д.Бум-Очир гишүүн УИХ-ын даргад "загнуулснаар" Кино урлагийг дэмжих сантай холбоотой саналаа татав</title>
<description>
<![CDATA[ <p>УИХ-ын чуулганы хуралдаанаар 2025 оны төсвийн тухай хуулийн хоёр дахь хэлэлцүүлгийг хийж байна. Энэ үеэр байнгын хорооны хуралдаанаар гишүүдийн гаргасан зарчмын зөрүүтэй асуудлаар санал хураалт явуулав.&nbsp;</p> <p>УИХ-ын гишүүн Ч.Ундрам&nbsp;Боловсролын зээлийн сангийн 2024 оны зарцуулаагүй үлдэгдлийг 2025 оны төсвийн эх үүсвэрт зарцуулах тухай саналыг гаргажээ. Уг саналтай холбогдуулан Сангийн сайд Б.Жавхлан хууль тайлбарлав.&nbsp;</p> <p><strong>Сангийн сайд Б.Жавхлан</strong>&nbsp;&quot;2024 оны төсвийг 2025 оныхтой холино гэдэг чинь хууль зөрчсөн замбараагүй зүйл. Хэрэгжих боломжгүй&quot; гэв.</p> <p>Санал гаргасан<strong> УИХ-ын гишүүн Ч.Ундрам</strong>&nbsp;&quot;Боловсролын салбарын төсөв харьцангуй нэмэгдсэн ч хориг тавиулсан төсвөөс 159 тэрбум төгрөгөөр танагдсан. Үүний нэг нь Боловсролын зээлийн сан. Тус сангийн санхүүжилт 15.5 тэрбум төгрөгөөр хасагдсан. Одоо энэ санд 11 тэрбум төгрөгийн үлдэгдэл байгаа. Тиймээс үлдэгдлийг нь он дамнуулаад зарцуулъя гэдэг санал&nbsp;гаргасан. Гэхдээ маш их авлагатай учраас авлагаараа санхүүжээд явах боломжтой юм байна. Тиймээс саналаа татъя&quot; гэснээр уг санал татагдав.&nbsp;</p> <p>Дараагийн зарчмын зөрүүтэй санал нь өмнөхтэй яг ижил буюу&nbsp;Кино урлагийг дэмжих сангийн 2024 онд зарцуулаагүй үлдэгдлийг 2025 онд зарцуулна гэдэг санал байв. Уг саналыг УИХ-ын гишүүн Д.Бум-Очир гаргажээ.</p> <p><strong>УИХ-ын гишүүн Д.Бум-Очир</strong> &quot;Бид эдийн засгаа солонгоруулъя гэж яриад байгаа&quot; гэхчлэн гаргасан саналаа тайлбарлаж эхэлтэл&nbsp;<strong>УИХ-ын дарга Д.Амарбаясгалан</strong> &ldquo;Д.Бум-Очир гишүүн ээ, бидэнд одоо элдэв поп сэдэв хэрэггүй. Төсвийн хуультай нийцэж байна уу үгүй юу гэдгээ ярих нь чухал байна. Сая Сангийн сайд маш тодорхой тайлбар өглөө. 2024 оны үлдэгдэл төсвийг 2025 онд ашиглах боломжгүй, хууль зөрчинө. Хууль зөрчсөн санал гаргасан гишүүн энэ асуудлаа санал хураалтаар шийдүүлэх үү эсвэл саналаа татах уу гэдгийг тодруулах гэж л өөрт чинь микрофон өгч байгаа юм&quot; хэмээн ширүүхэн анхааруулснаар Д.Бум-Очир гишүүн саналаа татаж&nbsp;буйгаа илэрхийллээ.&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:30:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Б.Чойжилсүрэн: Он дуустал цахилгаан хязгаарлахыг үгүйсгэхгүй</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Нийслэлд өчигдөр ихэнх&nbsp;байршилд цахилгаан хязгаарласан.</p> <p>Өнөөдөр өдөр мөн хотын зарим хэсэгт хязгаарлалт хийв. Тодорхой хуваарь гаргаагүй, урьдчилж сануулалгүйгээр цахилгаан хязгаарлаж буй асуудлаар сэтгүүлчид өнөөдөр <strong>Эрчим хүчний сайд Б.Чойжилсүрэн</strong>гээс тодруулав.</p> <p><strong>- Хэрэглэгчдийн цахилгааныг хязгаарлах нь хэзээг хүртэл үргэлжлэх вэ?</strong></p> <p>- 2024 оны үлдэж буй хугацаанд тодорхой хэмжээний дутагдалд орохоор байна.&nbsp;</p> <p>Бөөрөлжүүтийн цахилгаан станцын 150 МВт-ын эхний блокийг төвийн сүлжээнд холбосон, туршилтууд явж байна. Туршилт нэгдүгээр сарын 1-н гэхэд дуусаж, бүрэн чадлаараа ажиллах тооцоололтой байгаа. Ингэснээр байдал харьцангуй дээрдэнэ гэж найдаж байна.&nbsp;</p> <p><strong>- Эрдэнэбүрэнгийн усан цахилгаан станцын бүтээн байгуулалтын ажил ямар шатандаа явж байна вэ?</strong></p> <p>- Ерөнхий сайдын Шанхайд хийсэн айлчлалын үеэр зээлийн тусгайлсан гэрээнд би гарын үсэг зурсан. Энэ өвөл бэлтгэлээ&nbsp;хангаад, ирэх жилээс ажил нь идэвхжээд явна байх.</p> <p>2028 оны 7-8 дугаар сард ашиглалтад өгөх төсөөлөлтэй байгаа.&nbsp;</p> <p><strong>- Эгийн голын усан цахилгаан станцын тухайд ажил нь хэр явагдаж байна вэ?</strong></p> <p>- Оросын Холбооны Улсын болон Монгол Улсын Засгийн газрын холбогдох яамдын ажлын хэсэг гарсан. Энэхүү төсөл Байгал нуурт хэр нөлөө үзүүлэх талаар хамтарсан дүгнэлт гаргана.&nbsp;</p> <p><strong>- Цахилгааны хязгаарлалтыг өдөрт хэр хугацаагаар хийх тухай судалгаа бий юу?</strong></p> <div class="ikon-block-container">- Өнөөдөр 10:00-11:00 цагт өглөөний оргил ачааллын үе таарч, хязгаарлалт хийсэн. Одоогийн байдлаар 150 МВт-ын гурван салхины станц төвийн бүсэд холбоотой, нэг ч үйлдвэрлэлгүй, тэг оролцоотой байлаа. 90 МВт-ын хүчин чадалтай нарны зургаан станц бий ч 11:00-12:00 цагт төвийн бүсэд эрчим хүч нийлүүлж чадсангүй.</div> <p><strong>- Яагаад?</strong></p> <p>- <span class="ikon-shareable-twitter">Нар байхгүй, хангалттай салхи гарахгүй байгаа тул оролцож чадаагүй. Иймд чадлын дутагдалд орж байна</span>.&nbsp;</p> <p><strong>- Ямар бүсэд, хэд орчим цаг цахилгаан хязгаарлах вэ?</strong></p> <p>- Арванхоёрдугаар сарын 15-наас өмнө Бөөрөлжүүтийн цахилгаан станцын эхний блокийг төвийн сүлжээнд холбох гэж байтал урьдчилан тооцоолоогүй асуудал үүсэж, гал гарсан. Ингэснээр <a href="https://ikon.mn/n/3a9d" target="_blank">14 хоног хойшилж байгаа</a> учир 2024 оны төгсгөл хүртэл тодорхой хэмжээнд хязгаарлалт хийхийг үгүйсгэхгүй. Аль болох хязгаарлалт хийхгүйн төлөө эрчим хүчний салбарынхан ажиллаж байна.</p> <hr /> <hr /> <p><em>Эрчим хүчний чадлын дутагдлаас шалтгаалан Диспетчерийн Үндэсний Төв өчигдөр(2024.12.10) 16:30-22:10 цагийн хооронд&nbsp;13,244 ААН, 206,348 айл өрх, нийт 219,592 хэрэглэгчийн цахилгаан эрчим хүчийг 1-2 цагийн хугацаанд хязгаарласан юм.&nbsp;</em></p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:58:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>Д.Өнөрбат: Өчигдөр Нэгдүгээр хороолол орчимд хүхэрлэг хий, тоосонцрын бохирдол хамгийн их байв</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Улаанбаатар хотын арванхоёрдугаар сарын 10-ны өдрийн агаарын чанарыг танилцууллаа.</p> <p><strong>ЦУОШГ-ын Агаарын чанарын асуудал хариуцсан мэргэжилтэн Д.Өнөрбат</strong> &quot;Өнгөрсөн хоногт буюу 12 дугаар сарын 10-нд өмнөх өдрөөсөө агаарын бохирдлын агууламж тодорхой хэмжээгээр буурсан байна.&nbsp;</p> <p>Хүхэрлэг хийн бохирдуулагчийн агууламж 2-240мкг/м.куб байсан бөгөөд Нэгдүгээр хороолол, Налайх, Толгойтод хамгийн өндөр. Нэгдүгээр хороолол орчимд хамгийн их буюу агаарын чанарын стандартаас 4.8 дахин их байв.</p> <p>Азотын давхар ислийн хувьд бохирдуулах бодисын агууламж 13-108мкг/м.куб хооронд хэлбэлзэж, Нэгдүгээр хороолол, Толгойтод их байсан бөгөөд хамгийн өндөр нь 100 айл орчимд стандартаас 2.1 дахин их байсан байна.</p> <p>PM10 тоосонцор 28-233мкг/м.куб хооронд хэлбэлзэж, Нэгдүгээр хороолол орчимд агаарын чанарын стандартаас 2.3 дахин их илэрсэн. Мөн 100 айл, Хайлаастад өндөр агууламжтай байв.</p> <p>Харин PM2.5 тоосонцрын бохирдуулагч 24-180мкг/м.куб агууламжтай байсан бөгөөд Цахилгаан станц, Нэгдүгээр хороолол, Хайлааст, Налайх, Толгойтын гэр хороололд хамгийн их илэрлээ. Үүнээс Нэгдүгээр хороолол орчимд&nbsp;PM2.5 тоосонцор агаарын&nbsp;чанарын стандартаас 3.6 дахин их байлаа&quot; гэж мэдээлэв.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:37:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>“2024 оны сүүлчийн бэлэгтэй сар” автомашины шоурүүм дэх худалдаа эхэллээ</title>
<description>
<![CDATA[ <p style="text-align: justify;">Шинэ он хаяанд ирж, он солигдох торгон мөч ойртсон энэ өдрүүдэд &ldquo;Номин Моторс&rdquo; ХХК-ийн зүгээс нийт хэрэглэгч үйлчлүүлэгчдэдээ зориулан ШИНЭ ОНОО ШИНЭ АВТОМАШИНТАЙ УГТАЦГААЯ супер бэлэгтэй худалдааг эхлүүлжээ.</p> <p style="text-align: justify;">Тус худалдаагаар та бүхэн &ldquo;Номин Моторс&rdquo; ХХК-ийн импортлон оруулж ирдэг 00 гүйлттэй 2024 оны цоо шинэ загварын автомашинуудаас худалдан авалт хийгээд дараах Супер-10 бэлгүүдийн эзэн болох боломжтой юм.</p> <ul> <li style="text-align: justify;">ФУКУОК руу хосоороо аялах эрхийн эзэн -1хүн</li> <li style="text-align: justify;">iPhone 16 pro - 2хүн</li> <li style="text-align: justify;">Playstation 5 - 4хүн</li> <li style="text-align: justify;">Номин Бэлгийн карт - 3хүн тус тус тодорно.</li> </ul> <div class="ikon-block-container"> <p style="text-align: justify;">Тус бэлэгтэй худалдаа 2024/12/08-12/30 дуустал 23 хоног үргэлжлэх бөгөөд та машин худалдан авсан тухайн өдрийн и-баримтаараа 10 АЗТАНЫ НЭГ болох боломжтой ба Супер азтан ФУКУОК-руу хосоороо аялах эрхийн эзэн болно.</p> </div> <p style="text-align: justify;">Эхний 10 автомашин худалдан авсан үйлчлүүлэгчид тус урамшуулалт худалдаанд хамрагдах ба худалдан авалт бүр бэлэгтэй та бүхэн амжиж супер бэлгүүдийн эзэн болоорой.</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Байршил:</strong> Яармагт байрлах &ldquo;Номин Макро Моол&rdquo; Худалдааны төв автомашины үндсэн шоурүүм салбар</p> <p style="text-align: justify;"><strong>Ажиллах цагийн хуваарь: </strong>09:00-21:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p style="text-align: center;">ШИНЭ ОНОО ШИНЭ АВТОМАШИНТАЙ УГТАЦГААЯ!</p> <p style="text-align: center;">&nbsp;</p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:34:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
<item>
<title>"2025 төсвөөс ₮80 тэрбумыг хэмнэж, нийгэм эдийн засгийн ач холбогдолтой төсөл, хөтөлбөрт нэмж хуваарилсан"</title>
<description>
<![CDATA[ <p>Монгол Улсын 2025 оны төсөвтэй холбогдуулан УИХ-ын даргын захирамжаар байгуулагдсан ажлын хэсэг өнөөдөр Төрийн ордонд мэдээлэл хийлээ.&nbsp;Тус ажлын хэсэг нь 26 хүний бүрэлдэхүүнтэй бөгөөд дөрвөн өдрийн турш хуралдаж, 2025 төсвийг дахин шалгаж хэлэлцсэн байна.&nbsp;</p> <p><strong>2025 оны төсвийн урсгал зардал дотроос ямар хэмнэлт хийсэн талаар тус ажлын хэсгийн ахлагч, УИХ-ын гишүүн Г.Тэмүүлэн &quot;</strong>Ажлын хэсгийн зүгээс 80 тэрбум төгрөгийн хэмнэлт хийсэн. Энэ хүрээнд нийгэм, эдийн засгийн ач холбогдолтой төсөл хөтөлбөрүүд дээр зардлыг нэмэгдүүлсэн. Тухайлбал хавдрын эмнэлгийн зориулалтаар тодорхой объектыг авч ашиглахад шаардлагатай 25 тэрбум төгрөгийн санхүүжүүлэлтийг Эрүүл Мэндийн Яаманд тавьж өгсөн.&nbsp;</p> <p>Гурван ээлжээр хичээллэж буй сургууль цэцэрлэгийн чанарын асуудалд холбогдуулж түрээсийн зардалд 10 тэрбум төгрөг, дотуур байрны хүүхдүүдийн хоолны зардалд 31.4 тэрбум төгрөгийн санхүүжүүлэлтийг Боловсролын сайдын багцад тавилаа.&nbsp;Мөн Хавдар судлалын эмнэлгийн их засварын ажилд шаардлагатай зардлыг шийдсэн&quot; хэмээн ярилаа.</p> <p><strong>Төрийн сангийн зарцуулалт, төрийн өмчит компанийн үйл ажиллагааны үр ашгийн талаар УИХ-ын гишүүн Х.Ганхуяг</strong> &quot;Өнөөдрийн байдлаар Засгийн газрын 27 тусгай сан байна. 13 сан нь өөрийн гэсэн хуулийн зохицуулалтай. Бусад нь Засгийн газрын тусгай сан дээр нэр дурдагдах төдий буюу тухайн яамны албан тушаалтны тушаалаар зохицуулагдаж явдаг.&nbsp;</p> <p>2025 оны төсвийн тухай хуулийн төсөлд шинээр тавигдсан байсан Засгийн газрын тусгай сангийн санхүүжүүлэлтийг багасгах байдлаар Төсвийн байнгын хороо дээр санал оруулж дэмжүүлсэн.&nbsp;</p> <p>Хөдөлмөр эрхлэлтийг дэмжих сан, Боловсролын зээлийн сан, Жижиг дунд үйлдвэрлэлийг дэмжих сан нь хамгийн багаар бодоход 760 тэрбум төгрөгийн авлагатай болсон байна. Авлагаа барагдуулахгүй атлаа жил бүр төсвийн хуулиар мөнгө тавиулдаг байсныг багасгах тухай Засгийн газарт чиглэл өгсөн.&nbsp;</p> <p>Төрийн өмчит компаниуд хоорондоо өгч, авсан зээлийн хэмжээ гурван их наяд төгрөгт хүрэх гэж байна. Ашигтай ажиллаж буй компаниас алдагдалтай ажиллаж буй нь мөнгө зээлж санхүүжиж байгаа юм. Тиймээс 2025 оны нэгдүгээр улиралд багтааж зээлийн дүнг бууруулах тухай Засгийн газарт чиглэл өгсөн&quot; гэв.&nbsp;</p> <p><strong>Гадаад зээл тусламжийн эрэмбэ, үр ашгийн талаар УИХ-ын гишүүн О.Номинчимэг</strong> &quot;2025 оны шинэчилсэн төсөв дээр 1.5 их наяд төгрөгийн гадаад зээл тусламжийг авч, 89 арга хэмжээ, төсөл хөтөлбөр хэрэгжүүлэхээр орж ирсэн.</p> <p>Ажлын дэд хэсгийн зүгээс авсан зээлээ үр ашигтай байлгах тухай гурван асуудлаар Засгийн газарт чиглэл өгч байгаа. Хувийн хэвшлийн хийх боломжтой, арилжааны шинж чанартай төсөл дээр гадаад зээлийг авч байна. Энэ төрлийн төсөл дээр гадаад зээл авахгүй байх чиглэлийг өгсөн.&nbsp;</p> <p>2025 онд авах гэж буй 1.5 их наяд төгрөгийн зээлийн 10 хувь нь урсгал зардалд зарцуулагдаж байна. Сургалт нэрийдлээр төрийн албан хаагчид гадаад дотоодод аялж буйг бууруулах хэрэгтэй&quot; гэв.&nbsp;</p> <p><strong>Төвийн урсгал зардлыг танах асуудлын талаар УИХ-ын гишүүн Д.Энхтүвшин</strong> &quot;2025 онд 3,145 хүний орон тоог нэмэхээр төсвийн төсөл дээр санал оруулж ирсэн. Үүнээс 1,248 хүний орон тоог нэмэгдүүлэхгүй байхаар санал гаргаж, 40 тэрбум төгрөгийн хэмнэлт гаргасан. Монгол Улсын хувьд ирэх онд 230 мянган төрийн албан хаагчтай байх юм.&nbsp;</p> <p>Түүнчлэн ХЗДХЯ-ны харьяанд буй цагдаа, дотоодын цэрэг, шүүхийн шийдвэр,&nbsp;Дотоод хэргийн сургуультай холбоотой орон тооны зардал нийт өсөлтийн 40 хувийг эзэлж байсан учраас орон тоог 50 хувиар бууруулахаар санал гаргасан&quot; гэв.</p> ]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:26:00 +0800</pubDate>
<link/>
<guid/>
</item>
</channel>
</rss>